<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>kernelgonnapanic.pl</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://kernelgonnapanic.pl/"/>
  <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
  <id>https://kernelgonnapanic.pl/</id>
  
  <author>
    <name>Anna Konopka</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Daj się poznać 2017 - czas start!</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2017/03/07/daj-sie-poznac-start/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2017/03/07/daj-sie-poznac-start/</id>
    <published>2017-03-07T19:52:45.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Minął już prawie tydzień od startu <strong>Daj się poznać</strong>, a ja jeszcze nie napisałam słowa o projekcie, który w nadchodzących tygodniach chiałabym realizować. Pora więc nadrobić opóźnienie i przedstawić Wam moje plany na najbliższy czas.<br><a id="more"></a></p>
<p>A więc… w ramach Daj się poznać 2017 planuje stworzyć <strong>pomodoro/work timer w Elmie</strong>.</p>
<h2 id="Dlaczego-Elm"><a href="#Dlaczego-Elm" class="headerlink" title="Dlaczego Elm?"></a>Dlaczego Elm?</h2><p>Jednym z założeń konkursu jest spróbowanie nowej, nieznanej sobie technologii. W moim przypadku Elm w sam raz się w ten klimat wpisuje. Nie jest to oczywiście środowisko bardzo odległe od mojego codziennego. Faktem jest, że nadal zostajemy w obszarze przeglądarki i uruchamiamy w niej naszego starego dobrego (lub niekoniecznie) JSa. Jednak od dłuższego czasu chciałam zobaczyć czy Elm nadaje się do stworzenia sensownej, kompletnej aplikacji a nie tylko podziwiania ;) Teraz będę miała okazję.</p>
<p>Dla osób, które nie słyszały jeszcze o Elmie, kilka słów wstępu. Elm to język funkcyjny, który kompiluje się do JavaScriptu. Jest statycznie typowany, w wielu miejscach wzorowany na Haskellu. Będziemy go razem jeszcze bliżej poznawać w trakcie kolejnych tygodni.</p>
<h2 id="Dlaczego-work-timer"><a href="#Dlaczego-work-timer" class="headerlink" title="Dlaczego work timer?"></a>Dlaczego work timer?</h2><p>Jest to kolejna rzecz, do której przymierzam się już od pewnego czasu. Używałam już kilku pomodoro timerów online. Jednak do żadnego z nich się nie przekonałam i każdy w jakiś sposób mi nie odpowiadał. Dlatego też zdecydowałam się stworzyć swój.</p>
<p>Podstawowa funkcjonalność timera jest bardzo prosta, jednak może również zostać rozszerzona na różnorakie sposoby. Nie jestem jeszcze pewna czy polubię się z Elmem, a w ten sposób daję sobie możliwość dostosowania zakresu projektu.</p>
<p>Hello world jest już stworzony, dlatego spodziewajcie się niedługo wpisu ze szczegółami.</p>
<p>Startujemy!<br>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Minął już prawie tydzień od startu &lt;strong&gt;Daj się poznać&lt;/strong&gt;, a ja jeszcze nie napisałam słowa o projekcie, który w nadchodzących tygodniach chiałabym realizować. Pora więc nadrobić opóźnienie i przedstawić Wam moje plany na najbliższy czas.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Web" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Web/"/>
    
      <category term="Frontend" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Frontend/"/>
    
      <category term="Timer" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Timer/"/>
    
      <category term="Daj się poznać 2017" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Daj-sie-poznac-2017/"/>
    
      <category term="Elm" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Elm/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Frontend - a co powiecie na mikroserwisy?</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2017/02/12/Frontend-mikroserwisy/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2017/02/12/Frontend-mikroserwisy/</id>
    <published>2017-02-12T11:06:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:12:36.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>A dziś kilka słów o temacie, który chodzi za mną już od dłuższego czasu, a dokładnie od momentu, gdy przeczytałam <strong>“Budowanie mikrousług” Newmana</strong>. Naszą dzisiejszą podróż z mikroserwisami w frontendzie zaczniemy od …<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="Historii-pewnego-start-upu"><a href="#Historii-pewnego-start-upu" class="headerlink" title="Historii pewnego start-upu"></a>Historii pewnego start-upu</h3><p>Załóżmy, że mamy start-up, mamy aplikację, mamy zespół developerski. Zespół pracuje nad aplikacją, dowozi sprinty, aplikacja sobie rośnie. Dodatkowo okazuje się, że produkt, który tworzymy, podoba się użytkownikom. Pojawiają się nowe feature’y, pojawiają się też nowi ludzie w zespole.</p>
<p>Aplikacja rośnie jeszcze bardziej, aż do momentu gdy tworzy ją kilkudziesięciu developerów. No i zaczyna się problem.</p>
<p>Niepostrzeżenie pojawiają się kłopoty. Managerowie muszą uporać się z zarządzaniem taką ilością osób, z ustalaniem priorytetów, z koordynowaniem zmian wprowadzanych przez nie. Z każdym releasem jesteśmy zobowiązani przeprowadzać testy regresyjne dla całego systemu, bo nigdy nie możemy być pewni czy nasz kod, nie będzie miał dziwnych side-effectów w zupełnie innej części aplikacji. Jesteśmy zablokowani w kwestii technologii, bo cały nasz ogromny codebase z niej korzysta. Developerzy blokują się nawzajem, ich zmiany stale na siebie nachodzą, bo konteksty w aplikacji nie są dobrze oddzielone. Zaczynamy być coraz wolniejsi…</p>
<h3 id="A-moze-tak-skala-micro"><a href="#A-moze-tak-skala-micro" class="headerlink" title="A może tak skala micro?"></a>A może tak skala micro?</h3><p>Może jednak jest już jakieś rozwiązanie na te problemy, co? Okazuje się, że nie tak odlegli nam (mam nadzieję) backendowcy już sobie takowe rozwiązanie obmyślili. Odpowiedzią na te zagwozdki mają być <strong>MIKROSERWISY</strong>.</p>
<p>Co to takiego?</p>
<p>W tej koncepcji, zamiast tworzyć jeden, wielki, skomplikowany system, który jest w stanie obsłużyć wszystkie nasze wymagania biznesowe tworzymy szereg małych serwisów, które robią dobrze jedną rzecz, komunikują się i współpracują, by te wymagania spełnić.</p>
<p>Za każdą z takich małych aplikacji stoi zespół, który opiekuje się nią w całym cyklu software developmentu, czyli od powstania wymagań (np. historyjek użytkownika) aż do wdrożenia jej na produkcję. Ma on dużą swobodę w wyborze technologii, pod warunkiem, że dostarcza interfejs w postaci, której oczekują od niego inne systemy.</p>
<p>Mała aplikacyjka jest niezależna w kontekście technologii, w kontekście releasów, opiekuje się powierzonym jej ograniczonym kontekstem (w myśl domain driven design). A programiści mogą w efektywny sposób dostarczać część systemu, za którą są odpowiedzialni.</p>
<h3 id="A-jak-to-wyglada-w-rzeczywistosci"><a href="#A-jak-to-wyglada-w-rzeczywistosci" class="headerlink" title="A jak to wygląda w rzeczywistości?"></a>A jak to wygląda w rzeczywistości?</h3><p>W realu wiele systemów skierowała się w tę stronę. Oczywiście nie jest to silver bullet, który sam z siebie naprawia wszystkie problemy pierwszego świata. Jednak w połączeniu ze zwinną organizacją zespołów, sensownie ustawionymi procesami w organizacji i odpowiednią infrastrukturą potrafi wiele zdziałać.</p>
<h3 id="Ale-co-z-frontem"><a href="#Ale-co-z-frontem" class="headerlink" title="Ale co z frontem?"></a>Ale co z frontem?</h3><p>No właśnie. I tu jest pewien problem. Cała ta mikroserwisowa burza ominęła aplikacje frontendowe. I myślę, że w dużej mierze spowodowane jest to specyfiką środowiska, jakim jest przeglądarka. Ale przyjrzymy się temu zjawisku bliżej.</p>
<p>Jest wiele pomysłów na to, jak wdrożyć idee, które stoją za koncepcją mikroserwisów w świat frontendu. Żaden z nich nie przyjął się jednak na tyle, by móc stwierdzić, że jest to “way-to-go”.</p>
<p>Dziś chciałabym przyjrzeć się dwóm z tych pomysłów, resztę zostawimy sobie na następny raz ;)</p>
<h3 id="Kilka-aplikacji"><a href="#Kilka-aplikacji" class="headerlink" title="Kilka aplikacji"></a>Kilka aplikacji</h3><p>Zacznijmy od idei, który na pierwszy rzut oka wydaje się całkiem sensowna. Skoro nasza aplikacja jest już bardzo duża, może podzielmy ją na kilka mniejszych?</p>
<p>W ten sposób uzyskamy kilka niezależnych aplikacji SPA, które z punktu widzenia użytkownika tworzą jednak jeden produkt.</p>
<p>Z plusów, które posiada takie rozwiązanie możemy wymienić:</p>
<ul>
<li>zespoły pracujące nad poszczególnymi aplikacjami mogą releasować swój kod niezależnie,</li>
<li>są również niezależne pod kątem technologii (innym pytaniem jest to czy zawsze powinny z tego korzystać),</li>
<li>uzyskujemy oddzielenie kontekstów, ale nie zawsze tak drobnoziarniste, jakbyśmy tego oczekiwali.</li>
</ul>
<p>Jednak są też minusy takiego rozwiązania:</p>
<ul>
<li>performance,</li>
<li>potencjalne ryzyko duplikacji kodu,</li>
<li>techniczne problemy z komunikacją między aplikacjami (najczęściej poprzez url),</li>
<li>trudności w komunikacji między zespołami mogą powodować, że z punktu widzenia użytkownika końcowego produkt okazuje się niespójny.</li>
</ul>
<h3 id="Pakiety-NPM"><a href="#Pakiety-NPM" class="headerlink" title="Pakiety NPM"></a>Pakiety NPM</h3><p>Do problemu można też podejść od innej strony. Zamiast dzielić produkt na kilka aplikacji, możemy wyodrębnić z naszej bazy kodu te części, które zarządzają konkretnymi funkcjonalnościami i używać ich jako biblioteki. W ten sposób nasza aplikacja ma wiele wersjonowanych zależności, które są publikowane np. w ramach naszego prywatnego NPMa.</p>
<p>Jakie są plusy takiego rozwiązania?</p>
<ul>
<li>zdecydowanie uzyskujemy separację kontekstów (każdy moduł jest testowalny niezależnie, określa pewien interfejs, za pomocą którego współpracuje z innymi częściami systemu),</li>
<li>takie moduły mogą być tworzone przez niezależne zespoły.</li>
</ul>
<p>A jakie wady?</p>
<ul>
<li>zazwyczaj konieczność utrzymywania wielu wersji modułu na raz (nie wszyscy klienci zaczynają od razu używać nowej wersji biblioteki),</li>
<li>konieczne jest prowadzenie prawdziwego, porządnego sem-ver’a, by dobrze komunikować klientom zaistnienie zmian, które zmieniają dotychczasowy kontrakt,</li>
<li>mamy nadal do czynienia z główną aplikacją, która tylko korzysta z pomocniczych bibliotek,</li>
<li>biblioteki takie są zależnościami build-time, tzn. że aby funkcjonalność zaimplementowana w ramach takiej biblioteki została doręczona do użytkownika, musimy zazwyczaj wypuścić nową wersję naszej biblioteki, a następnie wyreleasować aplikację, która z niej korzysta. Ten dodatkowy krok powoduje, że zespół stojący za rozwojem danej biblioteki nie jest do końca niezależny oraz znacząco wydłuża czas oczekiwania na pewne funkcjonalności (w szczególności, gdy proces releasowania aplikacji jest bardzo wolny i kosztowny).</li>
</ul>
<p>Wystarczy już na dziś tych rozważań. W kolejnej części zmierzymy się z dalszymi pomysłami na implementację mikroserwisów we frontendowym świecie. Porozmawiamy m.in o web componentach, iframe’ach i layout service’ach takich jak Taylor.</p>
<p>Podzielcie się koniecznie waszą opinią i doświadczeniami z korzystania z takich rozwiązań. Jestem bardzo ciekawa!</p>
<p>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;A dziś kilka słów o temacie, który chodzi za mną już od dłuższego czasu, a dokładnie od momentu, gdy przeczytałam &lt;strong&gt;“Budowanie mikrousług” Newmana&lt;/strong&gt;. Naszą dzisiejszą podróż z mikroserwisami w frontendzie zaczniemy od …&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Frontend" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Frontend/"/>
    
      <category term="Microservices" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Microservices/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo - nowy rok, nowy blog!</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2017/01/26/HexoNowyRokNowyBlog/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2017/01/26/HexoNowyRokNowyBlog/</id>
    <published>2017-01-26T18:46:42.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dawno się nie słyszeliśmy, prawda? W międzyczasie przez bloga przeszła burza, a jej rezultatem jest to, co właśnie widzicie. I nie jest to tylko nowy szablon. Przez ostatnie kilka miesięcy budowałam tego bloga od zera na nowej platformie. Dlatego też, <strong>na dobry nowy początek</strong>, nie może zabraknąć wpisu na temat narzędzi, które na to pozwalają.</p>
<a id="more"></a>
<p>Utrzymywanie bloga na bloggerze przysprawiało mi problemów od samego początku. Edytowanie postów, przeróbki w html’u czy też edytowanie szablonu było strasznie męczące. Z tego powodu właśnie wyruszyłam w poszukiwaniu czegoś, co będzie bliższe mojemu sercu technologicznie (JavaScript &#10084;    ), a z drugiej strony proste w obsłudze. Myślałam o narzędziu, które jest przyjazne developerom, a niekoniecznie nietechnicznym użytkownikom.</p>
<h1 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h1><p>W tychże poszukiwaniach natrafiłam na platformę Hexo. Jest to narzędzie do blogowania, które jest po prostu node’owym skryptem. Instalujemy je za pomocą npm’a i w kilka sekund mamy bloga:<br><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div><div class="line">2</div><div class="line">3</div><div class="line">4</div><div class="line">5</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">npm install hexo-cli -g</div><div class="line">hexo init blog</div><div class="line"><span class="built_in">cd</span> blog</div><div class="line">npm install</div><div class="line">hexo server</div></pre></td></tr></table></figure></p>
<p>Proste, prawda?</p>
<p>Jeśli chodzi o posty, to do ich tworzenia używamy Markdowna (kolejny miód na moje serce). Pracuje mi się z nim dużo wygodniej niż z bloggerowym wydaniem XHTMLa (sic!).<br>Hexo oferuje również duuuuużo różnorodnych pluginów. Nie miałam jeszcze okazji się nimi bawić, ale już widzę kilka, które może się przydadzą. Dodatkowo, dla mnie zdecydowanym plusem jest to, że cały czas poruszam się w obrębie narzędzi, które są mi znane. Jak pewnego dnia okaże się, że nikt jeszcze nie stworzył potrzebnego mi pluginu, zawsze mogę go napisać sama.</p>
<p>Publikowanie posta z Hexo sprowadza się do użycia kilku komend, no i oczywiście dostarczenia treści ;)</p>
<h1 id="Tranquilpeak"><a href="#Tranquilpeak" class="headerlink" title="Tranquilpeak"></a>Tranquilpeak</h1><p>Jednak, przyznajmy szczerze, fajna platforma to nie wszystko. Zależało mi na przyjemnym, estetycznym szablonie, który będzie stworzony przy użyciu narzędzi, które znam i lubię. W ten sposób zdecydowałam się na tranquilpeak. Jest to (przynajmniej dla mnie) naprawdę zgrabny i minimalistyczny szablon. Można go dowolnie dostosowywać, ma bardzo bogaty interfejs ustawień i obfitą dokumentację.</p>
<p>Ja zdecydowałam się dodatkowo wprowadzić do niego kilka poprawek, by odpowiadał moim potrzebom i lepiej wyglądał na ekranach o dużej rozdzielczości. Z racji, że jest to normalny frontendowy projekt zmiany te poszły szybko i byłam bardzo zadowolona z wyboru, który dokonałam.</p>
<p>Żródła możecie oczywiście znaleźć na <a href="https://github.com/LouisBarranqueiro/hexo-theme-tranquilpeak" target="_blank" rel="external">githubie</a>.</p>
<h1 id="Github-pages"><a href="#Github-pages" class="headerlink" title="Github pages"></a>Github pages</h1><p>Ok, wszystko pięknie, ale na pewno pojawia się Wam w głowach pytanie: gdzie hostuję swojego bloga? No i okazuje się, że tu też zwróciłam się w stronę rozwiązań, które już znałam. Jako, że są to same statyczne strony, hostuję je na <a href="https://pages.github.com/" target="_blank" rel="external">Github Pages</a>.</p>
<p>Czyni to dodatkowo łatwym jeden z pluginów do hexo. Hexo dysponuje różnymi rodzajami deployerów. Z racji, że hostuje bloga na Githubie używam <a href="https://github.com/hexojs/hexo-deployer-git" target="_blank" rel="external">hexo-deployer-git</a>, ale możesz również deployować na heroku, ftp, czy używając własnej shellowej komendy, specyficznej dla wybranego przez Ciebie rodzaju hostingu.</p>
<p>Jestem bardzo ciekawa jak w dalszej perspektywie będzie się sprawował stack, który wybrałam. Na razie jestem całkiem z niego zadowolona.</p>
<p>A Wy? Jak Wam podoba się nowa odsłona bloga? Napiszcie koniecznie w komentarzach.</p>
<p>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Dawno się nie słyszeliśmy, prawda? W międzyczasie przez bloga przeszła burza, a jej rezultatem jest to, co właśnie widzicie. I nie jest to tylko nowy szablon. Przez ostatnie kilka miesięcy budowałam tego bloga od zera na nowej platformie. Dlatego też, &lt;strong&gt;na dobry nowy początek&lt;/strong&gt;, nie może zabraknąć wpisu na temat narzędzi, które na to pozwalają.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Blogowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Blogowanie/"/>
    
      <category term="Hexo" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Hexo/"/>
    
      <category term="Github" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Github/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Software Craftsman. Profesjonalizm, czysty kod i techniczna perfekcja.</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/10/02/software-craftsman/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/10/02/software-craftsman/</id>
    <published>2016-10-02T10:44:24.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wrzesień minął tak szybko! Nie wiem jak Was, ale mnie nadejście jesieni bardzo motywuje. Kojarzy mi się z rozpoczęciem szkoły, czuję, że jest to czas nowych porządków. Jesienną słotę można fajnie wykorzystać np. siadając z herbatą, kocem i książką. Dlatego też podrzucam Wam dziś kolejną recenzję. Pora powiedzieć kilka słów na temat książki Sandro Mancuso “Software Craftsman. Profesjonalizm, czysty kod i techniczna precyzja”.<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="Software-Craftsmanship"><a href="#Software-Craftsmanship" class="headerlink" title="Software Craftsmanship"></a>Software Craftsmanship</h2><p>Dla osób, którym nigdy nie obiło się o uszy pojęcie “programisty rzemieślnika” lub “software craftsmanship”, dedykuje kilka słów wstępu.</p>
<p>Rzemieślnicze podejście do programowania urodziło się w miarę równolegle do ruchu Agile. Zauważono wtedy potrzebę zmiany sposobu myślenia o tworzeniu software’u. Programistom przestało wystarczać tworzenie oprogramowania, ktore działa. Ważne zaczęło być również to jakiej jest jakości. Czy jest testowalne? Czy jest utrzymywalne? Czy kod jest zrozumiały dla innych?</p>
<p>W ten sposób powstało community skupiające ludzi, którzy nie tylko reagują na zmiany (w ramach koncepcji Agile), ale też chcą stale dodawać wartość do projektu. Swoje założenia spisali jako Manifest Software Craftsmanship.</p>
<p>Sandro Mancuso wyjaśnia w swojej książce w detalach, kim jest programista rzemieślnik. Opowiada również o swoich początkach w tej dziedzinie i o tym, jak wiele się od tego czasu nauczył.</p>
<h2 id="Never-stop-learning"><a href="#Never-stop-learning" class="headerlink" title="Never stop learning"></a>Never stop learning</h2><p>W koncept “programisty-rzemieślnika” zdecydowanie wpisuje się idea nieustannego uczenia się. Autor podkreśla, że KAŻDY jest odpowiedzialny za SWOJĄ karierę i rozwój. To nasza broszka, by być stale na czasie jeżeli chodzi o nowe technologie. Nie powinniśmy się zdawać na pracodawcę w kwestii np. szkoleń.</p>
<p>Dodatkowo - jako na bardzo rozwijające - wskazuje na własne projekty, programistyczne kata, pet projects czyli to wszystko, co powiększa nasze prywatne konto na githubie ;) Nie dość, że będzie się czym pochwalić kolejnemu pracodawcy to zyskujemy jeszcze doświadczenie, testując różne technologie w warunkach bojowych.</p>
<p>Sandro Mancuso radzi czytać - blogi, książki techniczne, w tym w szczególności, książki przełomowe. Dotyczą one zazwyczaj nie technologii, ponieważ te szybko stają się nieaktualne. Książki, które każdy programista powinnien przeczytać to te odnoszące się do rzemiosła, czyli mówiące o praktykach programistycznych oraz zasadach rządzących się światem IT.</p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="todo.png" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<h2 id="Jak-przekonac-kierownika"><a href="#Jak-przekonac-kierownika" class="headerlink" title="Jak przekonać kierownika?"></a>Jak przekonać kierownika?</h2><p>Wielu z nas, developerów, poszukuje argumentów, które przekonają managerów np. do koniecznej refaktoryzacji, potrzeby stosowania TDD czy poświęcenia czasu na programowanie w parach. Te nasze poszukiwania autor podsumowuje:</p>
<blockquote><p>Odpowiedź jest prosta - nie przekonuj. Łatwiej uzyskasz przebaczenie niż pozwolenie. Po prostu rób swoje. Dlaczego kierownik miałby się interesować praktykami technicznymi? On chce tylko, żeby projekt był ukończony w terminie, budżet nie został przekroczony, nie było błędów i interesariusze oraz klienci byli zadowoleni.</p>
<footer><strong>Sandro Mancuso</strong><cite>Software Craftsman</cite></footer></blockquote>
<p>W sumie, czemu nie?</p>
<h2 id="Rekrutacja-w-IT"><a href="#Rekrutacja-w-IT" class="headerlink" title="Rekrutacja w IT"></a>Rekrutacja w IT</h2><p>Świetnie, że autor poświęcił aż 3 rozdziały na ten temat. Mimo że podejście do rekrutacji w IT cały czas zmienia się na lepsze, to wciąż można spotkać rekrutujących, którzy przepytują kandydatów na okoliczność nazw konkretnych metod w danej bibliotece i innych informacji natury encyklopedycznej.</p>
<p>Mancuso w swojej książce określa to jako jeden z antywzorców rozmowy kwalifikacyjnej, wraz z np. pisaniem kodu na papierze (sic!), blokowaniem internetu czy zadawaniem pytań na które nie zna się odpowiedzi. W zamian podsuwa swoje sugestie na przeprowadzenie rekrutacji. Mnie najbardziej spodobała się koncepcja programowania w parach rekrutujący-kandydat. Pozwala ono na sprawdzenie delikwenta “w warunkach bojowych”. Książkę zdecydowanie warto przeczytać chociażby dla tego tematu.</p>
<h2 id="Projektowi-sceptycy"><a href="#Projektowi-sceptycy" class="headerlink" title="Projektowi sceptycy"></a>Projektowi sceptycy</h2><p>Punktem, który najbardziej zapadł mi w pamięć po przeczytaniu tej książki był rozdział mówiący o typach sceptyków, których możemy spotkać w projekcie. I tak, możemy przeczytać o sposobach na radzenie sobie z np. sceptykami irracjonalnymi, wypalonymi czy niedoinformowanymi. Uprzedzam! Dużo fajnych wskazówek odnośnie codziennej pracy w projekcie/grupie.</p>
<p>Gorąco polecam tę książkę wszystkim programistom! Może nie jest to pozycja obowiązkowa, ale jestem zadowolona, że poświęciłam jej swój czas. Pozwala na spojrzenie na swoją pracę z trochę innej perspektywy, dostrzeżenie błędów, przemyślenie kilku rzeczy.</p>
<p>A jakie książki według Was każdy programista musi znać?</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Wrzesień minął tak szybko! Nie wiem jak Was, ale mnie nadejście jesieni bardzo motywuje. Kojarzy mi się z rozpoczęciem szkoły, czuję, że jest to czas nowych porządków. Jesienną słotę można fajnie wykorzystać np. siadając z herbatą, kocem i książką. Dlatego też podrzucam Wam dziś kolejną recenzję. Pora powiedzieć kilka słów na temat książki Sandro Mancuso “Software Craftsman. Profesjonalizm, czysty kod i techniczna precyzja”.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
      <category term="IT" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/IT/"/>
    
      <category term="Rozwojowy Poniedziałek" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwojowy-Poniedzialek/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Pamiętnik programistki</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/09/05/Pamitnik-programistki-1/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/09/05/Pamitnik-programistki-1/</id>
    <published>2016-09-05T03:30:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hej wszystkim!<br>Ostatnio stwierdziłam, że fajnie byłoby, gdybym miała na blogu taką przestrzeń, w której mogłabym podzielić się z Wami tym, co u mnie słychać, czym się ostatnio interesuję i co tam sobie kodzę. W ten sposób zrodziła się koncepcja “Pamiętnika programistki”. I właśnie dziś zapraszam Was na pierwszy post tej nowej serii.<br><a id="more"></a></p>
<p>Wrzucałam już fotkę na Instagrama, ale dla tych, którzy nie widzieli, w ubiegły poniedziałek wybrałam się na wrocławski Meet.js.  </p>
<p><blockquote class="instagram-media" data-instgrm-captioned="" data-instgrm-version="7" style=" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);"><div style="padding:8px;"> <div style=" background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;"> <div style=" background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;"></div></div> <p style=" margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;"> <a href="https://www.instagram.com/p/BJs7Vqoga64/" style=" color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;" target="_blank">Meet.js + tworzymy aplikacje reaktywna #front end #meetatmonterail #meetjswroclaw #jakAniaSpedzaWieczor</a></p> <p style=" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;">Zdjęcie zamieszczone przez użytkownika Ania Konopka (@bookieandcookie) <time style=" font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;" datetime="2016-08-29T18:03:53+00:00">29 Sie, 2016 o 11:03 PDT</time></p></div></blockquote></p>
<script async defer src="//platform.instagram.com/en_US/embeds.js"></script>

<p>Wybaczcie, że zdjęcie nie jest najwyższych lotów, ale temat był wciągający i nie było czasu na fotki. Zaczęliśmy od prezentacji Damiana, z którym na żywo tworzyliśmy prosty system reaktywny. Tych, którzy nie spotkali się jeszcze z pojęciem reaktywności, proszę o jeszcze chwilę cierpliwości - planuję napisać kilka słów o tym już niedługo.  </p>
<p>Była też okazja, żeby dowiedzieć się trochę o pracy zdalnej. Jakie są plusy i minusy, jakie są mity i o czym należy pamiętać, zanim zdecydujemy się na taki rodzaj współpracy. Dla mnie najbardziej kuszącym elementem takiej pracy jest możliwość swobodnego podróżowania. Co nie jest dziwne, biorąc pod uwagę moją niemożliwość usiedzenia na jednym miejscu przez dłuższy czas. Muszę powiedzieć, że zaczęłam rozważać taką opcję ;)  </p>
<p>Ciekawie zapowiada się też <a href="https://www.meetup.com/Functional-Programming-Wroclaw/events/233267498/" target="_blank" rel="external">meet-up dotyczący programowania funkcyjnego</a> - już dzisiaj (5 września). Ja niestety nie mogą się wybrać, lecz zapraszam gorąco wszystkich zainteresowanych tematem. A na tapecie - Elm i Elixir.  </p>
<p>Jeżeli chodzi o to, co sobie ostatnio koduje, to w tym tygodniu powstała przykładowa mini-appka w konfiguracji angular + redux + ng-redux + reselect. Kod możecie oczywiście podejrzeć <a href="https://github.com/kernelgonnapanic/angular-redux-example" target="_blank" rel="external">tutaj</a>.  </p>
<p>W kwestiach związanych z programowaniem, w najbliższym czasie planuję zająć się kilkoma tematami. Po pierwsze, na pewno coś z klimatów serwerowych, dodatkowo może w końcu React, może również mobx.  </p>
<p>Chciałabym także kontynuować naukę w ramach <a href="https://www.freecodecamp.com/" target="_blank" rel="external">FreeCodeCamp</a>. Aktualnie podążam ścieżką dla początkujących Backend Developerów. W najbliższym czasie czeka na mnie MongoDB, a później projekty, których już się nie mogę doczekać. Planuję również napisać dla Was recenzję tego kursu, jak tylko go skończę ;)  </p>
<p>Z klimatów nie programistycznych, wraz z Wrocławskim oddziałem Geek Girls Carrots planujemy dla Was w najbliższym czasie niezłą imprezę. Nie będę na razie zdradzać szczegółów, ale polecam śledzić na bieżąco grupę na fb - <a href="https://www.facebook.com/groups/wroclovegeekgirlscarrots/?fref=ts" target="_blank" rel="external">WrocLOVE Geek Girls Carrots</a>.  </p>
<p>To tyle na dziś. Miłego poniedziałku!<br>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Hej wszystkim!&lt;br&gt;Ostatnio stwierdziłam, że fajnie byłoby, gdybym miała na blogu taką przestrzeń, w której mogłabym podzielić się z Wami tym, co u mnie słychać, czym się ostatnio interesuję i co tam sobie kodzę. W ten sposób zrodziła się koncepcja “Pamiętnika programistki”. I właśnie dziś zapraszam Was na pierwszy post tej nowej serii.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Nowe" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Nowe/"/>
    
      <category term="ZPamiętnikaProgramistki" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/ZPamietnikaProgramistki/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Exercism.io - rozwiń skrzydła jako programista</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/16/Exercismio/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/16/Exercismio/</id>
    <published>2016-08-16T06:41:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jestem wielką orędowniczką idei programowania jako hobby czy zawodu dla każdego. Dla chłopaków, dziewczyn, dla młodszych i tych trochę starszych. Od kiedy jesteśmy w stanie znaleźć w internecie mnóstwo tutoriali i kursów dla początkujących, każdy może rozpocząć swoją przygodę z kodowaniem. Znam przykłady wielu ludzi, którzy tak właśnie zaczynali, a teraz podążają programistyczną ścieżką kariery.<br><a id="more"></a></p>
<p>Jednak wiele razy słyszałam od nich, że wśród internetowych zasobów jest pewna nisza. Mamy codecademy, Khan Academy, code school i wiele innych kursów dla początkujących, dla osób, dla których będzie to pierwsze spotkanie z programowaniem (o kursach dla początkujących piszę w <a href="http://bookieandcookie.blogspot.com/2015/09/5-najlepszych-platform-do-nauki-programowania.html" target="_blank" rel="external">tym poście</a>). Jednak po skończeniu jednego, dwóch czy nawet kilku z nich wchodzimy w fazę stagnacji. Każdy kolejny kurs na tym poziomie nie wnosi praktycznie nic nowego, a gdy siadamy przez pustym edytorem czujemy pustkę w głowie i mamy wrażenie, jakbyśmy się niczego nie nauczyli. Jeśli kiedyś czuliście coś podobnego, chyba mam dla was rozwiązanie!  </p>
<h2 id="Exercism-io"><a href="#Exercism-io" class="headerlink" title="Exercism.io"></a>Exercism.io</h2><p>Dziś, chcę Wam przedstawić platformę, która pozwoli Wam nabrać samodzielności w pisaniu kodu. Kursy dla początkujących bardzo często omijają ten ważny punkt programu w nauce programowania. Prowadzenie za rączkę przez każde zadanie, choć bardzo pomocne na początku drogi, staje się uciążliwe na dalszym etapie nauki. Co więcej, odbiera nam szansę na spróbowanie własnych sił i zmierzenie się z prawdziwym problemem. I tu do akcji wkracza exercism.io.  </p>
<p>Exercism.io to platforma, która pozwala Tobie rozwijać swoje umiejętności programistyczne. Do wyboru masz wiele języków, od tych najpopularniejszych jak JavaScript, Python czy Java, po coś bardziej egzotycznym jak Haskell, OCaml, F# czy Rust.  </p>
<h2 id="Jak-to-dziala"><a href="#Jak-to-dziala" class="headerlink" title="Jak to działa?"></a>Jak to działa?</h2><p>Po wyborze języka, który chcesz szlifować pora na dokonanie podstawowego set-up’u, który pozwoli Ci na ściąganie zadań. Do wyboru masz w zależności od języka programowania od 10 do nawet 100 problemów czekających na rozwiązanie. Zacząć można od prostego “Hello, World!”, następnie poprzez klasyczne “Beer song” przejść do całkiem skomplikowanych problemów.  </p>
<p>Przystępując do danego ćwiczenia masz do dyspozycji opis w postaci README, lecz co ciekawsze, dysponujesz również zestawem testów do zadania. Twoim pierwszym krokiem, powinno być zawsze odpalenie ich i zobaczenie, jakie są wymagania dla danego zadania i które testy świecą się na czerwono.  </p>
<p>Każde udane, ale i również niekompletne rozwiązanie możesz wgrać na platformę. Tam masz szansę otrzymać code review od innych członków community, dostać podpowiedź, jeśli chodzi o rozwiązanie czy podejrzeć i skomentować rozwiązania innych. Masz również możliwość wgrywać kolejne twoje podejścia do problemu i w ramach iteracji polepszać jakoś kodu czy zastosować się do uwag, które inni zostawili przy twoim poprzednim rozwiązaniu.  </p>
<h2 id="Co-daje-mi-exercism-io"><a href="#Co-daje-mi-exercism-io" class="headerlink" title="Co daje mi exercism.io?"></a>Co daje mi exercism.io?</h2><p>Idea tej platformy bardzo przypadła mi do gustu. Exercism uczy się samodzielności, cechy, która jest bardzo ważna dla programisty, a która niestety często jest pomijana w trakcie nauki. Dodatkowo sposób, w jaki stworzone są zadania zachęca i uczy TDD, czyli programowania sterowanego testami. Pozwolenie innym ludziom na oglądanie twoich rozwiązań i komentowanie ich wymaga sporo odwagi, której tak często brakuje początkującym, a którą mogą nabyć w trakcie nauki.  </p>
<p>Niestety platforma jest jeszcze bardzo świeża i community nie jest duże, ale swoim udziałem możemy pomóc jej rosnąć. Dodatkowo, jest to projekt tworzony w czasie wolnym, więc możemy także wesprzeć go finansowo na <a href="https://www.patreon.com/exercism" target="_blank" rel="external">Patreon’ie.</a> Jako, że to platforma open-source możesz również zostać kontrybutorem :)  </p>
<p>Nie ma więc na co czekać! Pora rozwinąć swoje umiejętności na <a href="http://www.exercism.io" target="_blank" rel="external">exercism.io</a>.  </p>
<p>Dajcie znać jakie są wasze wrażenia po rozwiązaniu pierwszych zadań ;)  </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Jestem wielką orędowniczką idei programowania jako hobby czy zawodu dla każdego. Dla chłopaków, dziewczyn, dla młodszych i tych trochę starszych. Od kiedy jesteśmy w stanie znaleźć w internecie mnóstwo tutoriali i kursów dla początkujących, każdy może rozpocząć swoją przygodę z kodowaniem. Znam przykłady wielu ludzi, którzy tak właśnie zaczynali, a teraz podążają programistyczną ścieżką kariery.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Web" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Web/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nawyki mistrzów</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/11/NawykiMistrzow/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/11/NawykiMistrzow/</id>
    <published>2016-08-11T07:10:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Kolejny <strong>Rozwojowy Poniedziałek</strong> przed nami :) Jesień zbliża się wielkimi krokami i jest to idealny moment na wprowadzenie kilku zmian w swojej organizacji dnia. Dla mnie, od czasów szkolnych, ten okres roku jest pełny świeżych pomysłów i zapału do pracy. Zazwyczaj to właśnie we wrześniu mam największą motywację, by coś w swoim życiu zmienić. A dziś proponuję właśnie Wam, byście do swojego życia wprowadzili <strong>nawyki mistrzów</strong>.<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="Mistrzowie-wstaja-wczesnie"><a href="#Mistrzowie-wstaja-wczesnie" class="headerlink" title="Mistrzowie wstają wcześnie."></a>Mistrzowie wstają wcześnie.</h3><p>Wstawanie 2 czy 3 godziny przed wyjściem z domu rano może wydawać się przerażające. Często jednak nie zdajemy sobie sprawy ile możliwości nam oferuje. Mamy czas, by przy kubku świeżo zaparzonej kawy przemyśleć, co czeka nas w nadchodzącym dniu. Znajdzie się też na pewno pół godziny na trening. Możemy wybrać się na jesienny spacer i posłuchać muzyki czy podcastu. Obejrzeć motywujący wykładu czy poczytać książkę. Tak! Naprawdę da radę to zrobić rano! A co więcej, przy okazji ćwiczymy naszą silną wolę.</p>
<h3 id="Mistrzowie-cwicza-kilka-razy-w-tygodniu"><a href="#Mistrzowie-cwicza-kilka-razy-w-tygodniu" class="headerlink" title="Mistrzowie ćwiczą kilka razy w tygodniu."></a>Mistrzowie ćwiczą kilka razy w tygodniu.</h3><p>Sport to szkoła osiągania sukcesów. Gdy wylewamy siódme poty na siłowni lub pokonujemy nasty kilometr w terenie ćwiczymy naszą wytrwałość, determinację w osiąganiu celów i silną wolę. Podczas ćwiczeń wentylujemy nasz mózg, ryzykując zalewem dobrych pomysłów i wyzwalamy produkcję endorfin, które sprawiają, że nic już nam nie jest straszne.</p>
<p>Ruszenie się z kanapy po ciężkim dniu pracy jest trudne. Przyznaję. Jednak mistrzowie mają na to sposoby ;) Dobrym pomysłem jest wybranie się na siłownię rano lub od razu po pracy, szkole, uczelni.</p>
<h3 id="Mistrzowie-planuja-zadania-na-dany-dzien-tydzien-rok…"><a href="#Mistrzowie-planuja-zadania-na-dany-dzien-tydzien-rok…" class="headerlink" title="Mistrzowie planują zadania na dany dzień, tydzień, rok…"></a>Mistrzowie planują zadania na dany dzień, tydzień, rok…</h3><p>Bez planu zginiemy. Zatoniemy w natłoku obowiązków, zaległych terminów, wizyt u dentysty i telefonów z okazji urodzin. Mistrzowie wiedzą, że lista zadań na dany dzień to obowiązek! Jednak, by rozwijać się w pożądanym kierunku w perspektywie długoterminowej potrzebujemy też listy celów na najbliższy miesiąc czy rok. Zerkanie co jakiś czas na spis naszych priorytetów i dążeń pozwala nam upewnić się czy jesteśmy na dobrej drodze.</p>
<h3 id="Mistrzowie-rozwijaja-swoja-siec-kontaktow"><a href="#Mistrzowie-rozwijaja-swoja-siec-kontaktow" class="headerlink" title="Mistrzowie rozwijają swoją sieć kontaktów."></a>Mistrzowie rozwijają swoją sieć kontaktów.</h3><p>My, zwykli zjadacze chleba, często nie doceniamy wagi i siły networkingu. Nie mamy na to czasu, nie lubimy rozmawiać z obcymi ludźmi. Ale przecież… Poznawanie nowych ludzi jest fajne! I inspirujące! I wnosi bardzo dużo do naszego życia :) Szczególnie, gdy poznajemy ludzi spoza naszej branży. W ten sposób poszerzamy nasze horyzonty i często jesteśmy zmuszeni do wyjścia ze strefy komfortu. A każde wyjście z naszej bezpiecznej skorupki jest wejściem do świata “where the magic happens”.</p>
<p>Czy Was również jesień tak motywuje?</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Kolejny &lt;strong&gt;Rozwojowy Poniedziałek&lt;/strong&gt; przed nami :) Jesień zbliża się wielkimi krokami i jest to idealny moment na wprowadzenie kilku zmian w swojej organizacji dnia. Dla mnie, od czasów szkolnych, ten okres roku jest pełny świeżych pomysłów i zapału do pracy. Zazwyczaj to właśnie we wrześniu mam największą motywację, by coś w swoim życiu zmienić. A dziś proponuję właśnie Wam, byście do swojego życia wprowadzili &lt;strong&gt;nawyki mistrzów&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
      <category term="Nawyki" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Nawyki/"/>
    
      <category term="Rozwojowy poniedziałek" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwojowy-poniedzialek/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Akcja Subskrypcja</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/11/Akcja-Subskrypcja/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/11/Akcja-Subskrypcja/</id>
    <published>2016-08-11T07:10:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>W Internecie dzieją się miliony rzeczy na raz. Powstają nowe interesujące profile. Kanały, które można subskrybować. Blogi, które należy czytać. Lubię, gdy inni polecają mi miejsca w sieci, które ich inspirują, motywują lub z których czerpią wiedzę. Często sama podłapuje temat, a lista moich subskrypcji rośnie ;)<br><a id="more"></a></p>
<p>Dlatego też chcę się podzielić z wami moją listą internetową listą “must see”, a raczej “must subscribe” :)  </p>
<p>Zacznę od profilu, który na polskiej scenie youtube’owej jest już dobrze znany. Mowa o <strong>Krzysztofie Gonciarzu</strong>, który dzięki swojej obecnej serii vlogów bardzo zyskał na popularności.  </p>
<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><iframe allowfullscreen class="YOUTUBE-iframe-video" data-thumbnail-src="https://i.ytimg.com/vi/NIqFlGzdzfg/0.jpg" frameborder="0" height="266" src="https://www.youtube.com/embed/NIqFlGzdzfg?feature=player_embedded" width="320"></iframe></div>

<p>Krzysiek zaczynał swoją internetową karierę jako dziennikarz TV Gry. Obecnie mieszka w Japonii, prowadzi tam Tofu Media, firmę zajmującą się produkcją filmów. Do tego aktywnie prowadzi 2 kanały na yt oraz publikuje daily vloga.  </p>
<p>Myślę, że ludzie mają różne powody, dla których oglądają vlogi Gonciarza. Ja akurat bardzo lubię podziwiać jego zamiłowanie do pracy. Jest świetnym przykładem na to, że najważniejsze w dążeniu do celu jest nieodpuszczanie sobie oraz konsekwentna, codzienna praca. Podoba mi się również, że Krzysiek ufa sobie i swojej intuicji. Wydaje się, że wie, co dla niego najlepsze i tego się trzyma, np. angażując się tylko w projekty, które “czuje”. Z tego powodu jest również, z tego co mi wiadomo, pierwszym polskim twórcą youtube’owym, który uzyskał tak duże wsparcie pieniężne od swojej publiczności (patrz - jego zbiórka na patronite).<br>Nie bez znaczenia jest również atmosfera Japonii i możliwość zasmakowania trochę innego klimatu, niż ten za moim oknem. Motywacja w kontekście ćwiczeń i dbania o siebie - również gwarantowana.  </p>
<p>Drugim twórcą youtube’owym, o którym chcę Wam dzisiaj napisać jest Thomas Frank z <strong>CollegeInfoGeek</strong>.  </p>
<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><iframe allowfullscreen class="YOUTUBE-iframe-video" data-thumbnail-src="https://i.ytimg.com/vi/5Ws2WfeD6d8/0.jpg" frameborder="0" height="266" src="https://www.youtube.com/embed/5Ws2WfeD6d8?feature=player_embedded" width="320"></iframe></div>

<p>Thomas Frank celuje swój kanał głównie do studentów, ale według mnie każdy znajdzie tam coś dla siebie. Oprócz porad o tym, jak zdać celująco egzaminy, możemy posłuchać o sposobach walki z prokrastynacją, pomysłach na utrzymanie motywacji na wysokim poziomie i wszystkim, co jest związane z rozwojem osobistym.  </p>
<p>Dodatkowo, prowadzi on bloga na ten sam temat i nagrywa podcasty, które można znaleźć <a href="http://collegeinfogeek.com/" target="_blank" rel="external">tutaj</a>. Co więcej, zdążył już napisać książkę na temat studiowania, którą udostępnia za darmo w formie e-book’a.  </p>
<p>Lubię oglądać publikowane przez niego filmy, bo uważam, że są dobrze przygotowane i zrealizowane. Lubię też jego luźny styl i sposób, w jaki nawiązuje kontakt z oglądającym. Do jego filmów często wracam, by nabrać trochę motywacji. Muszę się też przyznać, że korzystając z okazji, odświeżyłam sobie kilka z nich w trakcie pisania tego posta :)  </p>
<p>W przypadku jego nagrań, zawsze spodziewam się konkretów. Podsuwa interesujące książki, umiejętnie wyciągając z nich esencję. Na jego rekomendacje w tym zakresie zawsze można liczyć. Jego rad na temat wczesnego wstawania, walki z prokrastynacją czy bycia produktywnym na pewno nie można nazwać laniem wody, a kilka z tych metod z powodzeniem wykorzystuje sama ;)  </p>
<p>A Wy macie takie kanały na yt, których nie wyobrażacie sobie odsubskrybować? Coś co was motywuje lub sprawia, że jesteście lepsi w jakimś sensie? A może coś, co jest po prostu dobrą rozrywką?  </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;W Internecie dzieją się miliony rzeczy na raz. Powstają nowe interesujące profile. Kanały, które można subskrybować. Blogi, które należy czytać. Lubię, gdy inni polecają mi miejsca w sieci, które ich inspirują, motywują lub z których czerpią wiedzę. Często sama podłapuje temat, a lista moich subskrypcji rośnie ;)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="AkcjaSubskrypcja" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/AkcjaSubskrypcja/"/>
    
      <category term="Internet" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Internet/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nie tłumacz się, działaj!</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/08/NieTlumaczSieDzialaj/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/08/08/NieTlumaczSieDzialaj/</id>
    <published>2016-08-08T06:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziś wracam do Was z recenzją książki Briana Tracy’ego “Nie tłumacz się, działaj! Odkryj moc samodyscypliny”. Pewnie dla tej części z Was, którzy kiedykolwiek zabłądzili w księgarni lub bibliotece do działu z książkami dotyczącymi rozwoju osobistego, nazwisko autora nie jest obce. Mając na uwadze jednak tych, którzy jeszcze o nim nie słyszeli, naskrobię kilka dodatkowych słów.<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="Historia-“from-zero-to-superhero”"><a href="#Historia-“from-zero-to-superhero”" class="headerlink" title="Historia “from zero to superhero”"></a>Historia “from zero to superhero”</h2><p>Brian Tracy obecnie to ceniony doradca w zakresie zarządzania, handlowiec, a także autor. Kiedyś - robotnik, który został zmuszony do pracy fizycznej z powodu nieukończonej szkoły średniej. Dokonawszy tak wielkiego awansu społecznego dzieli się swoimi metodami w trakcie warsztatów, wykładów i jako mówca motywacyjny. Jest również autorem kilkudziesięciu książek o samorozwoju m. in. “Zjedz tę żabę”, czy właśnie “Nie tłumacz się, działaj!”.  </p>
<p>Książka wpadła mi w oko już dawno, niestety dopiero kilka tygodni temu wpadła mi do koszyka. Szczerze interesuje mnie temat samodyscypliny, bo, co tu dużo ukrywać, często zdarza mi się mieć z nią problemy. Dlatego gdy taki temat wzięła na tapetę osoba, która musiała wykorzystywać samodyscyplinę po wielokroć, bardzo paliłam się, by poznać szczegóły. Wcześniej czytałam już “Zjedz tę żabę” i z tego co pamiętam, nawet mi się podobała. Dlatego zaczęłam z dużym zapałem i chęcią połknięcia książki “na raz”. Niestety w ramach czytania mój entuzjazm stygł, a do przeczytania ostatnich słów musiałam się zmuszać :(  </p>
<h2 id="Ale-od-poczatku…"><a href="#Ale-od-poczatku…" class="headerlink" title="Ale od początku…"></a>Ale od początku…</h2><p>“Nie tłumacz się, działaj!” podzielona jest na 3 główne części, odnoszące się do dziedzin życia, w których samodyscyplina może być użyteczna. Tak więc, możemy przeczytać o dyscyplinowaniu siebie w zakresie sukcesu osobistego, finansów i sprzedaży oraz dobrego życia. Teoretycznie, powinniśmy zobaczyć wachlarz różnych spojrzeń na samodyscyplinę. Dodatkowo, każdy z podrozdziałów zakończony jest pytaniami,a właściwie małymi ćwiczeniami, których wykonanie powinno nam pomóc odnieść treści zawarte w danym rozdziale do własnego życia.<br>I tak, jak pytania uznałam za całkiem użyteczne i sądzę, że pochylenie się nad nimi może wnieść sporo do naszego życia, tak w treści samej książki nie znalazłam dużo pożywienia dla umysłu. Mimo fajnie podzielonego na rozdziały tematu, duża część zawartości to zwykłe lanie wody i przepisywanie w kółko jednej czy dwóch myśli. Szczerze, spodziewałam się czegoś więcej po tym autorze. Dodatkowo książka nakierowana jest wyraźnie do ludzi na etacie i do tego, głównie do sprzedawców.  </p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="drugie.JPG" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<p>Na blisko 250 stronach książki znalazłam zaledwie kilka myśli czy sposobów, które uznałam za warte uwagi i wystarczająco szczegółowe, by wcielić je w życie. Nimi właśnie, chcę się z Wami podzielić.  </p>
<h2 id="Ciezka-praca"><a href="#Ciezka-praca" class="headerlink" title="Ciężka praca"></a>Ciężka praca</h2><p>W książce Tracy’ego spodobało mi się przede wszystkim to, jak podkreślona została wartość ciężkiej pracy. Autor cytuje Elberta Hubbard’a: <strong>“Samodyscyplina to zdolność robienia tego, co trzeba, wtedy kiedy trzeba i bez względu na to czy nam się chce czy nie</strong>“.  Sukces rodzi się po prostu z dużej ilości porządnej i zaangażowanej pracy. Natomist nauka to środek do tego, by osiągnąć pracę i zarobki marzeń oraz zostać ekspertem w swojej dziedzinie. Dodatkowo powinno się przeznaczać stały procent swoich zarobków na rozwój osobisty.  </p>
<h2 id="Nasladuj-liderow"><a href="#Nasladuj-liderow" class="headerlink" title="Naśladuj liderów"></a>Naśladuj liderów</h2><p>Kopiuj sposób w jaki planują dzień, to, jak się ubierają, odżywiają, spędzają czas wolny. Przebywaj z ludźmi, których uważasz za godnych naśladowania. Nie bój się również zadawać im pytań, interesować się tym co oni robią, by osiągnąć sukces. Spędzaj z nimi jak najwięcej czasu, bo “z kim przestajesz, takim się stajesz”.  </p>
<h2 id="Badz-odpowiedzialny"><a href="#Badz-odpowiedzialny" class="headerlink" title="Bądź odpowiedzialny"></a>Bądź odpowiedzialny</h2><p>To, czy jesteś szczęśliwy w życiu zależy głównie od Ciebie. Oczywiście nie masz wpływu na wszystko, co się w twoim życiu wydarzy, ale masz wpływ na to, jak na te wydarzenia zareagujesz. Liderzy nie mają w nawyku narzekać lub złościć się na coś, na co nie mieli wpływu. Nie obwiniają również innych za swoje niepowodzenia. Dopiero przejęcie odpowiedzialności za swoje życie daje poczucie kontroli, które jest bardzo uwalniające i daje możliwość na realizowanie swoich celów.  </p>
<p><strong>“Nie tłumacz się, działaj!”</strong> podsunęło mi kilka ważnych myśli. Lecz raczej nie polecałabym czytania tej książki “od deski do deski”. Więc gdyby kiedyś wpadła Ci do ręki, poświęć kilka chwil, by ją przejrzeć, ale raczej nie wrzucaj do koszyka. Dla mnie była przede wszystkim sposobem na przekierowanie uwagi na rzeczy dla mnie ważne i w efekcie również na napisanie tego posta.  </p>
<p>A teraz czas na to, żebyście wy podzieli się sposobami na to, by zmotywować się do spełniania swoich marzeń. Co robicie, gdy wasz “bucket list” zajmuje już kilka stron, a “to do” lista rośnie odwrotnie proporcjonalnie do motywacji?  </p>
<p>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Dziś wracam do Was z recenzją książki Briana Tracy’ego “Nie tłumacz się, działaj! Odkryj moc samodyscypliny”. Pewnie dla tej części z Was, którzy kiedykolwiek zabłądzili w księgarni lub bibliotece do działu z książkami dotyczącymi rozwoju osobistego, nazwisko autora nie jest obce. Mając na uwadze jednak tych, którzy jeszcze o nim nie słyszeli, naskrobię kilka dodatkowych słów.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Nawyki" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Nawyki/"/>
    
      <category term="RozwojowyPoniedziałek" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/RozwojowyPoniedzialek/"/>
    
      <category term="Samodyscyplina" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Samodyscyplina/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rozwojowy poniedziałek</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/05/03/Rozwojowy-poniedzialek5/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/05/03/Rozwojowy-poniedzialek5/</id>
    <published>2016-05-03T20:04:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziś porządka dawka tego co uwielbiam. W ramach <strong>Rozwojowego poniedziałku #5</strong> zapraszam na apetyczny mix programowania i rozwoju osobistego. Opowiem dziś kilka słów o “Today I learned” -<br>projekcie, który bardzo przypadł mi do gustu. Już tłumaczę o co chodzi ;)<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="Github-od-JavaScriptu-do-przepisow-kulinarnych"><a href="#Github-od-JavaScriptu-do-przepisow-kulinarnych" class="headerlink" title="Github - od JavaScriptu do przepisów kulinarnych"></a>Github - od JavaScriptu do przepisów kulinarnych</h2><p>Github już dawno przestał być tylko bazą kodu. Oprócz repozytoriów z czymś wartościowym, możemy tu znaleźć <a href="https://github.com/matslina/awib" target="_blank" rel="external">programy napisane w Brainfuck’u</a>, <a href="https://github.com/adambom/dictionary" target="_blank" rel="external">słowniki</a>, <a href="https://github.com/bundestag/gesetze" target="_blank" rel="external">prawo niemieckie</a> czy współtworzony przez społeczność przepis na <a href="https://github.com/sinker/tacofancy" target="_blank" rel="external">taco</a>.  </p>
<p>Jednego razu, przeglądając czeluścia Githuba, trafiłam na projekt, który naprawdę przykuł moją uwagę. A było to właśnie <a href="https://github.com/thoughtbot/til" target="_blank" rel="external"><strong>“Today I learned”</strong></a>.  </p>
<h2 id="“Today-I-learned”"><a href="#“Today-I-learned”" class="headerlink" title="“Today I learned”"></a>“Today I learned”</h2><p>Na pierwszy rzut oka - normalne repozytorium. Chociaż… no nie do końca. Zamiast plików z kodem, krótkie zapiski odnoszące się do tego, czego się dzisiaj nauczyliśmy. Koncepcja jest prosta - każdego dnia tworzymy krótką notatkę z fragmentem kodu i umieszczamy ją w odpowiadającej jej tematycznie kategorii. I tak w przykładowym repozytorium mamy notatki dotyczące HTML, JavaScriptu, testowania, vim’a, haskella czy security.</p>
<h2 id="Ale-po-co"><a href="#Ale-po-co" class="headerlink" title="Ale po co?"></a>Ale po co?</h2><p>Żeby docenić swoją podróż. Żeby mieć namacalny dowód tego, że z dnia na dzień uczymy się czegoś nowego. Żeby dzielić się swoją wiedzą z innymi.<br>Uważam, że każdy ma wartościowe przemyślenia, którymi warto się podzielić. Nie ważne, czy jest na początku swojej przygody z programowaniem, czy jest wymiataczem z 15-letnim doświadczeniem. Poza tym, fajnie jest wracać do tego typu notatek i widzieć, że coś co sprawiło nam w pewnym momencie problem, teraz jest błahostką.  </p>
<p>Jeśli jesteście ciekawi jak będzie wyglądała moja najbliższa programistyczna podróż - sprawdzajcie sami <a href="https://github.com/kernelgonnapanic/todayIlearned" target="_blank" rel="external">TUTAJ</a> :)  </p>
<p>*wcale nie uważam programów w Brainfack’u lub przepisu na taco za niewartościowe ;)  </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Dziś porządka dawka tego co uwielbiam. W ramach &lt;strong&gt;Rozwojowego poniedziałku #5&lt;/strong&gt; zapraszam na apetyczny mix programowania i rozwoju osobistego. Opowiem dziś kilka słów o “Today I learned” -&lt;br&gt;projekcie, który bardzo przypadł mi do gustu. Już tłumaczę o co chodzi ;)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
      <category term="RozwojowyPoniedziałek" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/RozwojowyPoniedzialek/"/>
    
      <category term="IT" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/IT/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Trzy litery i kropka - czy studia mają sens?</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/02/06/Trzy-litery-i-kropka/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/02/06/Trzy-litery-i-kropka/</id>
    <published>2016-02-06T18:12:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Inż.</strong> - trzy magiczne literki i kropka. Gdy stawiałeś swoje pierwsze kroki na uczelni, cztery lata temu, były one odległym i upragnionym celem. Miały sprawić, że narody przed Tobą klękną, a pracodawcy będą ustawiać się do Ciebie w kolejce. Wyszarpane, opłacone potem i krwią, wreszcie przywędrowały i dumnie zasiadły przed twoim nazwiskiem. Tylko jedna rzecz zaczęła Cię nurtować: “Czemu nic się nie zmieniło?”.<br><a id="more"></a>  </p>
<p>Budzisz się z kacem po “opijaniu inżyniera”. Jest godzina 13:00. Wzdychasz. Robisz sobie kanapkę. Włączasz telewizor. W końcu Ci się należy, tyle uczyłeś się do tego egzaminu. Przełączasz kanał. I jeszcze raz. Zerkasz na zegarek, już 18:00. W międzyczasie obejrzałeś na facebook’u posty wszystkich kolegów, którzy też cieszą się z tytułu. Sprawdziłeś Instagrama, 9gag’a, Kwejka. Cztery razy. Czekasz. Na ofertę pracy. Na poniedziałek. Na lepszy dzień.  </p>
<h2 id="Czekanie-na-…"><a href="#Czekanie-na-…" class="headerlink" title="Czekanie na …"></a>Czekanie na …</h2><p>Chcę Ci powiedzieć, że można tak czekać w nieskończoność. Liczyć na to, że “trzy literki i kropka” przed nazwiskiem w magiczny sposób zmienią twoją przyszłość. Nie uczyć się na własną rękę wierząc w to, że będąc markowym produktem politechniki będziesz atrakcyjny na rynku pracy.  </p>
<p>Jednak takie podejście szybko może przynieść rozczarowanie. W szczególności, gdy po wyjściu z sali egzaminacyjnej, z piękną piąteczką na dyplomie, rozejrzysz się dookoła i stwierdzisz, że nic się nie zmieniło. Nic a nic. Lub na rozmowie kwalifikacyjnej zapytają się Ciebie o to, co zrobiłeś przez te 4 lata. A ty nie będziesz w stanie wymyślić nic sensownego.  </p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="clock.jpg" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<h2 id="Czy-studia-maja-sens"><a href="#Czy-studia-maja-sens" class="headerlink" title="Czy studia mają sens?"></a>Czy studia mają sens?</h2><p>Studia przede wszystkim dają Ci czas. Czas na naukę, staż, praktyki, podjęcie pierwszej pracy “na próbę”. Nikt Cię wtedy nie goni, nie wymaga, byś zarabiał na rodzinę. Możesz eksperymentować, być odważnym, stawiać sobie wyzwania. Spróbować wielu rzeczy i wielu rzeczy się nauczyć.  </p>
<p>Jest to też świetny czas na spełnianie marzeń, podróżowanie, odkrywanie świata. Studencki portfel jest cienki, ale mam nadzieję, że już zdążyłeś się przekonać, że nie potrzeba dużej ilości pieniędzy, by zwiedzać świat. To czas na nabieranie doświadczenia, poznawanie ludzi, działalność społeczną.  </p>
<h2 id="Dobrze-wykorzystaj-ten-czas"><a href="#Dobrze-wykorzystaj-ten-czas" class="headerlink" title="Dobrze wykorzystaj ten czas."></a>Dobrze wykorzystaj ten czas.</h2><p>Gdy dobrze wykorzystasz ten czas, na pytanie: “co zrobiłeś w czasie studiów?” będziesz miał szansę pochwalić się stażem, który robiłeś za granicą, opowiedzieć o tym, co jadłeś na przedmieściach Sajgonu czy zaprezentować grę, którą stworzyłeś z kolegami.  </p>
<p>Nie pozwólcie, by studia były dla Was czasem czekania - aż profesor Was czegoś nauczy, aż będziecie wystarczająco poważni/dojrzali/starzy, by mieć pracę czy odnieść sukces. To wy sterujecie swoim losem i to od Was zależy na co poświęcacie swój czas.  </p>
<p><strong>Ania</strong>  </p>
<p>A jakie jest wasze podejście do studiowania? Warto?</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inż.&lt;/strong&gt; - trzy magiczne literki i kropka. Gdy stawiałeś swoje pierwsze kroki na uczelni, cztery lata temu, były one odległym i upragnionym celem. Miały sprawić, że narody przed Tobą klękną, a pracodawcy będą ustawiać się do Ciebie w kolejce. Wyszarpane, opłacone potem i krwią, wreszcie przywędrowały i dumnie zasiadły przed twoim nazwiskiem. Tylko jedna rzecz zaczęła Cię nurtować: “Czemu nic się nie zmieniło?”.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="O szczęściu" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/O-szczesciu/"/>
    
      <category term="Studia" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Studia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jak nie dać się zwariować postanowieniom noworocznym?</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2016/01/03/Postanowienia-noworoczne/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2016/01/03/Postanowienia-noworoczne/</id>
    <published>2016-01-03T12:58:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Nie da rady wejść w Nowy Rok, omijając sezon na postanowienia noworoczne. Dla niektórych osób są one bezsensowne, bo uważają oni, że cyferki w kalendarzu nic nie zmieniają. Inni śmieją się z tabunów odwiedzających siłownie w styczniu. Dla mnie z kolei każdy moment jest dobry na zmiany, wyjście ze strefy komfortu, zrobienie czegoś fajnego, kreatywnego i rozwijającego czy zaprzestanie czegoś, co nas niszczy.<br><a id="more"></a></p>
<p>Jednak do okołosylwestrowych planów należy podejść, będąc odpowiednio przygotowanym. Spojrzeć na nie rozsądnym okiem, zdecydować co jest osiągalne, a co nie. Bardzo pomocne jest w tym momencie przeanalizowanie ich w kontekście kryteriów <strong>S.M.A.R.T.  </strong>  </p>
<p><strong>S.M.A.R.T</strong> to technika formułowania planów w taki sposób, by zdecydowanie zwiększyć szansę na ich zrealizowanie. Podsuwa nam 5 cech, którymi charakteryzuje się dobry cel. Powinien on być:  </p>
<h3 id="Konkretny-specific"><a href="#Konkretny-specific" class="headerlink" title="Konkretny (specific)"></a>Konkretny (specific)</h3><p>Jasne sprecyzowanie celu, nie pozostawiające miejsca na różne interpretacje, jest kluczem do sukcesu. Dodatkowo ważne jest by cel dotyczył pewniej wąskiej dziedziny życia. Nie stawiajmy sobie za cel “Zmienię swoje życie”, bo takie hasło dotyczy wszystkiego, a zarazem niczego :)  </p>
<h3 id="Mierzalny-measurable"><a href="#Mierzalny-measurable" class="headerlink" title="Mierzalny (measurable)"></a>Mierzalny (measurable)</h3><p>Mierzalność to bardzo ważna cecha dobrego celu. Schudnę 5 kg, nauczę się 30 słówek tygodniowo… im więcej liczb tym lepiej. Pomogą nam jednoznacznie stwierdzić czy cel został osiągnięty czy nie. A co jeśli nie tak łatwo wtłoczyć nasz cel w świat matematyki? Warto zmienić optykę patrzenia na problem. Zamiast powiedzieć “będę więcej czasu spędzać z rodziną” za cel ustawić sobie “spędzanie 30 minut wieczorem na rozmowie z mamą”.  </p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="top_small.jpg" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<h3 id="Ambitny-ambitious"><a href="#Ambitny-ambitious" class="headerlink" title="Ambitny (ambitious)"></a>Ambitny (ambitious)</h3><p>Stawianie sobie ambitnych celów rozwija. Daje kopniaka z motywacji. Gdy poprzeczka nie jest ustawiona odpowiednio wysoko, nie jesteśmy wystarczająco zmotywowani do trwania w naszym postanowieniu. Cele typu “codziennie wstanę 10 minut wcześniej” nie są czymś, o co się chce człowiekowi walczyć.  </p>
<h3 id="Realistyczny-realistic"><a href="#Realistyczny-realistic" class="headerlink" title="Realistyczny (realistic)"></a>Realistyczny (realistic)</h3><p>Oooo… to chyba najczęściej łamana zasada odnośnie stawiania sobie celów. Dużo ludzi chce schudnąć 20 kg w 2 tygodnie, rzucić dziś palenie czy nauczyć się płynnie mówić w danym języku w miesiąc. A… i najlepiej wszystko to zrobić naraz. Ale czy to jest w ogóle możliwe? Ambitne cele są super pod warunkiem, że mamy uczucie, że jesteśmy w stanie je zrealizować. W innym wypadku tylko zniechęcają.  </p>
<h3 id="Okreslony-w-czasie-time-bound"><a href="#Okreslony-w-czasie-time-bound" class="headerlink" title="Określony w czasie (time-bound)"></a>Określony w czasie (time-bound)</h3><p>Zdecydowanie konieczne jest określenie ram czasowych przeznaczonych na realizację naszego celu. W kontekście postanowień noworocznych jako nasz <em>deadline</em> automatycznie narzuca się kolejny sylwester. Jednak czasem warto sobie postawić mniejsze, krótkoterminowe cele, które można zweryfikować szybciej niż po upływie całego roku.  </p>
<p>Z okazji Nowego Roku życzę Wam wszystkim, by wasze cele były SMART :) By prowadziły Was do miejsc, w których jeszcze nie byliście i odkrywały przed Wami inspirujący, kreatywny i otwarty świat. By pozwalały Wam stać się lepszymi ludźmi. Pamiętajcie ‘only sky’s the limit’ :)  </p>
<p>Ania  </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Nie da rady wejść w Nowy Rok, omijając sezon na postanowienia noworoczne. Dla niektórych osób są one bezsensowne, bo uważają oni, że cyferki w kalendarzu nic nie zmieniają. Inni śmieją się z tabunów odwiedzających siłownie w styczniu. Dla mnie z kolei każdy moment jest dobry na zmiany, wyjście ze strefy komfortu, zrobienie czegoś fajnego, kreatywnego i rozwijającego czy zaprzestanie czegoś, co nas niszczy.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Sukces" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Sukces/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5 najlepszych platform do nauki programowania</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/09/11/5NajlepszychPlatformDoNaukiProgramowania/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/09/11/5NajlepszychPlatformDoNaukiProgramowania/</id>
    <published>2015-09-11T07:00:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Od jakiego tematu można by zacząć cykl dotyczący programowania? No właśnie od tego! Dziś chciałabym się z Wami podzielić platformami, dzięki którym można zarazić się “koderskim” bakcylem i wiele się nauczyć. Zaczęłam z nich korzystać, gdy byłam totalnie zielona w tym temacie, no i co tu dużo mówić - “wpadłam po uszy” :)<br><a id="more"></a></p>
<h2 id="Codecademy"><a href="#Codecademy" class="headerlink" title="Codecademy"></a><a href="https://www.codecademy.com/" target="_blank" rel="external">Codecademy</a></h2><p>Dla tych, którzy lubią, gdy się wszystko świeci, miga, kręci, obraca i zmienia kolory Codecademy stworzyło ciekawe projekty, np. “Zbuduj własną galaktykę”. Tym z Was, którym wystarczy fachowa wiedza, wykładana od podstaw, co więcej, podana w bardzo przystępny i interaktywny sposób, polecam rozpoczęcie jednego z dostępnych kursów. Pakiet jest wyraźnie nakierowany w stronę web developmentu. Mamy do wyboru: <strong>Html + CSS</strong>, <strong>Javascript</strong>, <strong>jQuery</strong>, <strong>PHP</strong>, <strong>Pythona</strong> oraz <strong>Ruby</strong> :)</p>
<p>Od czasu, gdy ostatni raz korzystałam z tej platformy, twórcy dodali wiele ciekawych ścieżek np. dotyczące <strong>Ruby on Rails</strong> czy ostatnio modnego <strong>AngularJs</strong>. Dostęp do wszystkich treści jest darmowy. Szczerze polecam :)</p>
<h2 id="Code-school"><a href="#Code-school" class="headerlink" title="Code school"></a><a href="https://www.codeschool.com/" target="_blank" rel="external">Code school</a></h2><p>Code School oferuje nam już bazę konkretnej, użytecznej wiedzy. Kiedy jakiś temat Cię zainteresował tam będziesz mógł się w tej dziedzinie wyspecjalizować. Ale niestety nie jest aż tak kolorowo. Za część z kursów (szczególnie za te bardziej zaawansowane) trzeba zapłacić. Ja miałam to szczęście, że trafiłam na darmowy 30-dniowy okres próbny :) Nakodziłam się po wsze czasy :) Code school to miejsce, gdzie można wybierać sobie ścieżki rozwoju. Zawierają one różne kursy, które są skupione wokół jednego tematu. I tak, mamy ścieżki popularne, takie jak: <strong>Ruby</strong>, <strong>Html z CSS</strong> oraz niezrównana ścieżka <strong>Javascriptu</strong> (jeden z najlepszych kursów ever), ale też niespotykane np. <strong>iOS</strong> czy <strong>Git</strong>.  </p>
<h2 id="Coursera"><a href="#Coursera" class="headerlink" title="Coursera"></a><a href="https://www.coursera.org/" target="_blank" rel="external">Coursera</a></h2><p>Na Coursera znajdziesz dosłownie wszystko. Wiele mówi to, że w aktualne ofercie są 104 kursy dotyczące technologii komputerowych - znajdzie się tu coś dla początkujących, jak i zaawansowanych. Od nauki pętli i funkcji do kwestii zabezpieczeń, projektowania grafiki, User Experience czy zagadnień dotyczących baz danych czy programowania urządzeń mobilnych. Minusem platformy jest to, że nie wszystkie kursy są równie ciekawe i dobrze przygotowane. Niestety zdarzają się nudne niewypały. Wiele kursów na Coursera jest darmowych. Nowością są specjalizacje - grupy kursów mające odzwierciedlać prawdziwe studia. Jednak w chwili obecnej są one płatne.  </p>
<h2 id="Khan-Academy"><a href="#Khan-Academy" class="headerlink" title="Khan Academy"></a><a href="https://pl.khanacademy.org/" target="_blank" rel="external">Khan Academy</a></h2><p>Ojojoj… Khan Academy rozrósł się od czasu, kiedy ostatnio z niego korzystałam. Oprócz matematyki możemy się tu nauczyć programowania, nauk ścisłych, ekonomii czy innych kierunków humanistycznych. Każdy nowo stworzony użytkownik musi wybrać sobie małe kolorowe zwierzątko, które rośnie wraz z Twoją wiedzą. Khan Academy proponuje Ci np. godzinę kodowania, gdy akurat tyle masz czasu wolnego lub stałą naukę w Twoim własnym tempie. Zadania i wyzwania są zabawne i ciekawe, a prosty, potoczny język ułatwia naukę. W trakcie kodowania oglądamy również filmy, które…. taaaa dam.. są w języku polskim :) Co prawda nie wszystkie, ale akurat ten na którego trafiłam był :) Na Khan Academy nauczycie się nie tylko programować. Może zapałacie nawet miłością do rachunku różniczkowego… Kto wie? :)</p>
<h2 id="Edx"><a href="#Edx" class="headerlink" title="Edx"></a><a href="https://www.edx.org/" target="_blank" rel="external">Edx</a></h2><p>Edx’a dażę szczególną sympatią, bo to właśnie tu zaczęła się moja przygoda z programowaniem. Pomysł przeniesienia kursów ze sławnych uczelni do internetu jest IMHO genialny :) Człowiek ma ogromną motywację do nauki wiedząc, że uczy się tego samego co studenci Harvardu czy MIT :) Szczególnie polecam dwa kursy: <a href="https://www.edx.org/course/introduction-computer-science-mitx-6-00-1x-5" target="_blank" rel="external"><strong>Podstawy programowania w Pythonie</strong></a>, który wspominam jako wymagający, ale też dający dużo wiedzy kurs oraz <a href="https://www.edx.org/course/introduction-computer-science-harvardx-cs50x" target="_blank" rel="external"><strong>Wstęp do programowania</strong></a>, który jest świetny dla totalnych początkujących, którym wszystkie te trudne zwroty i dziwne języki programowania nic nie mówią :) Oba kursy są oczywiście dostępne za darmo.</p>
<p>Platformy do nauki programowania wiele mi dały, szczególnie na samym początku mojej drogi. Zaszczepiły mi wirusa kodowania, którego nie tak łatwo się pozbyć. Uważajcie, bo Wam może się przytrafić to samo :)  </p>
<p>Ania  </p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Od jakiego tematu można by zacząć cykl dotyczący programowania? No właśnie od tego! Dziś chciałabym się z Wami podzielić platformami, dzięki którym można zarazić się “koderskim” bakcylem i wiele się nauczyć. Zaczęłam z nich korzystać, gdy byłam totalnie zielona w tym temacie, no i co tu dużo mówić - “wpadłam po uszy” :)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Programowanie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Programowanie/"/>
    
      <category term="Podstawy programowania" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Podstawy-programowania/"/>
    
      <category term="Darmowe kursy" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Darmowe-kursy/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Smashing magazine</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/07/26/SmashingMagazine/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/07/26/SmashingMagazine/</id>
    <published>2015-07-26T20:24:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Wszyscy zainteresowani technologiami webowymi i tworzeniem stron internetowych z pewnością słyszeli o <a href="http://www.smashingmagazine.com/" target="_blank" rel="external">The Smashing Magazine</a>. Tym, którzy jeszcze go nie odkryli, szczerze polecam pobuszowanie w czeluściach jego artykułów czy polubienie na fb, bo warto :) Mimo że idea tego portalu bardzo mi się podoba, jakoś rzadko tam zaglądam. Dlatego, gdy w bibliotece natrafiłam na ich książkę, bardzo się ucieszyłam i postanowiłam nadrobić zaległości.<br><a id="more"></a></p>
<p><strong>The Smashing Magazine</strong> publikuje w sieci artykuły dotyczące tworzenia stron internetowych - projektowania grafiki, programowania czy zagadnień związanych z user experience itd. Najlepsze, czy też najbardziej godne uwagi teksty, publikuje w formie książek i e-booków. Powstaje w ten sposób publikacja, która jest połączeniem różnych artykułów, oscylujących wokół jednego tematu, lecz napisanych przez innych autorów. Pomysł równie ciekawy, co ambitny.</p>
<p>Książka, którą aktualnie trzymam w ręce, została wydana w 2011 roku, więc jak na publikację dotyczącą technologii, a zwłaszcza Internetu, może być już uważana za dinozaura. :) Niestety czuje się to również w trakcie czytania - niektóre z wymienianych technologii są już dawno uważane za przestarzałe. Jednak tak długo jak się dało, autorzy starali się odchodzić od szczegółów na rzecz ogólnych i uniwersalnych zasad, które można wykorzystywać przez lata.</p>
<p>Każdy z 10 rozdziałów <strong>“The Smashing Book #2”</strong> niesie ze sobą inny temat. Mnie najbardziej przypadł do gustu tekst o <strong>projektowaniu grafiki doskonałej</strong>. Wiele z przedstawionych zasad mogę wykorzystać, a czasem nawet już nieświadomie używałam, w codziennej pracy nad blogiem czy zdjęciami. W tym rozdziale można również przeczytać kilka słów o tym, jak budować napięcie za pomocą grafiki czy jak przy pomocy pustki i kontrastu sprawić, że witryna jest jeszcze ciekawsza.</p>
<p>Wcale nie gorsze były artykuły, które opisywały backstage tworzenia stron internetowych. Jednym z nich był tekst o <strong>szkicach i prototypach</strong>. Zawierał on wiele odkrywczych, przynajmniej dla mnie, wskazówek na temat procesu projektowania. Etapu, który często jest pomijany lub traktowany po macoszemu :)</p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="stosik.JPG" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<p>Genialny jest również tekst na temat <strong>grywalizacji</strong>. Wcześniej raczej o niej nie słyszałam, a po przeczytaniu tego artykułu w mojej głowie pojawiło się wiele pytań i chęć jeszcze lepszego poznania tego tematu. Na pewno możecie się spodziewać, że temat gamifikacji na blogu jeszcze powróci :)</p>
<p>Natomiast jednym tekstem bardzo się rozczarowałam. Artykuł o e-commerce okazał się przepełnionym procentami i liczbami porównaniem wielu sklepów internetowych. Nic szczególnego nie wnosił, a nudny był jak flaki z olejem. Jeżeli zdecydujecie się na przeczytanie tej książki, ten rozdział możecie z czystym sercem ominąć. Nic nie stracicie. :) Ja do końca miałam nadzieję, że czegoś pożytecznego się dowiem. Nadzieja umiera ostatnia ;)</p>
<p>Podsumowując, książki z serii The Smashing Book to lektura obowiązkowa dla każdego twórcy stron internetowych - począwszy od grafika czy projektanta user experience na programistach kończąc. Zdecydowanie polecam zapoznanie się z którymś z nowszych wydań. Gdyby jednak w wasze ręce trafiła przypadkiem “starsza” książka - z niej też możecie wyciągnąć wiele dobrego :)</p>
<p>Dla wszystkich zainteresowanych tematem, mam bardzo dobre wieści. Aktualnie czeka na mnie na poczcie świeżutka, pachnąca nowością - The Smashing Book #5. Już się nie mogę doczekać jej zawartości :)</p>
<p>Jeśli macie jakieś pomysły na najbliższe technologiczne recenzje i nie tylko - piszcie śmiało!  </p>
<p>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Wszyscy zainteresowani technologiami webowymi i tworzeniem stron internetowych z pewnością słyszeli o &lt;a href=&quot;http://www.smashingmagazine.com/&quot;&gt;The Smashing Magazine&lt;/a&gt;. Tym, którzy jeszcze go nie odkryli, szczerze polecam pobuszowanie w czeluściach jego artykułów czy polubienie na fb, bo warto :) Mimo że idea tego portalu bardzo mi się podoba, jakoś rzadko tam zaglądam. Dlatego, gdy w bibliotece natrafiłam na ich książkę, bardzo się ucieszyłam i postanowiłam nadrobić zaległości.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Web" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Web/"/>
    
      <category term="Rozwojowy poniedziałek" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwojowy-poniedzialek/"/>
    
      <category term="IT" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/IT/"/>
    
      <category term="UX" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/UX/"/>
    
      <category term="Grafika" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Grafika/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Biznes do góry nogami wywrócony - Richard Branson</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/07/16/BiznesDoGoryNogami/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/07/16/BiznesDoGoryNogami/</id>
    <published>2015-07-16T18:26:00.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Podsumowanie <strong>Bookathonu</strong> już za mną, ale ostatnie bookathonowe dziecko jeszcze czeka na recenzję :) Chodzi mi o książkę, którą wybrał dla mnie mój brat, czyli o <strong>“Biznes do góry nogami wywrócony” Richarda Bransona</strong>.<br><a id="more"></a></p>
<p>Zacznę od tego, że bardzo się ucieszyłam, gdy okazało się, że to właśnie tę książkę będę czytać w ramach wyzwania. Znając mojego brata, mógł mi wybrać coś masakrycznego i patrzeć jak się z tym męczę :) Richarda Bransona kojarzyłam już wcześniej jako założyciela grupy Virgin i świetnego przedsiębiorcę. Od dawna miałam ochotę, by poczytać o jego podejściu do pieniędzy i przemyśleniach na temat biznesu.</p>
<p>Spodziewałam się porad biznesowych - wskazówek jak zarabiać dużo, dobrze się bawiąc. Bo z takim przesłaniem najbardziej kojarzy mi się autor. Jak wielkie było moje zdziwienie, gdy okazało się, że głównym tematem książki jest <strong>ochrona środowiska</strong> i <strong>działanie na rzecz pokoju na świecie</strong>.</p>
<p>Autor w swoje książce przedstawia ideę Kapitalizmu 24902 - nowego oblicza biznesu, nastawionego nie tylko na zysk, ale też na dobrobyt wszystkich ludzi i ochronę Ziemi. Przedstawia historię ludzi i stojących za nimi firm, które zdecydowały się zmienić podejście i zarabiać na czynieniu dobra.</p>
<p>Branson podkreśla, że zdecydowanie zbyt długo wielkie koncerny, jak i małe, lokalne firmy, zaniedbywały otoczenie w pogoni za zyskiem. W obecnych czasach ludzkość zanieczyszcza środowisko bardziej, niż kiedykolwiek wcześniej. Co więcej, działania podejmowane w kierunku przeciwdziałania takiemu stanowi rzeczy spalają na panewce. Ważne jest znalezienie takiego środka działania, który wzniesie się ponad bariery polityczne, geograficzne czy religijne. Branson jako rozwiązanie podaje właśnie: <strong>BIZNES</strong> :)</p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="biznes_kubek.JPG" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<p>Z książki możemy się dowiedzieć dużo na temat działań Virgin Unite - organizacji non-profit organizującej działania dobroczynne całej grupy Virgin. Autor opisuje w jaki sposób wielkie koncerny dbają o środowisko, a przy okazji ograniczają swoje koszty. Mówi o wielu firmach, które bazują na produktach lub usługach zmieniających świat na lepsze. Jedną z nich jest firma Living Goods, tworząca sieć domokrążnych sprzedawców, którzy zapewniają Ugandyjczykom podstawowe leki na malarię, siatki przeciw komarom czy filtry wody. W ten sposób organizacja ta zatrudnia wiele młodych kobiet, a co za tym idzie - zapewnia byt ich rodzinom.</p>
<p>“Biznes do góry nogami wywrócony” udowodnił mi, że się da :) Że można mieć prosperujący biznes, czyniąc dobro i dbając o środowisko. Że nie trzeba być stereotypowym, wyzbytym z uczuć biznesmenem oprawcą. Co więcej, pokazał mi, że działania na rzecz lepszego świata pozwalają rozwinąć swój biznes i zarobić całkiem pokaźne sumki :)</p>
<p>Trudno mi stwierdzić, czy książka mi się podobała czy nie :) Uważam, że Branson ciekawie przedstawił ten temat. Gdyby było inaczej, pewnie nie zaszczyciłabym jej swoim czasem :) Twierdzę również, że warto na ten temat mówić i pisać. Jednak sama książka nie zachwyciła mnie, nie porwała ani nie rzuciła na kolana. Nie wynotowywałam sobie z niej myśli i cytatów jak szalona. Nie zastanawiałam się na każdym zdaniem. Sami wiecie. Fajnie, ale nie zjawiskowo :)</p>
<p>Ania</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Podsumowanie &lt;strong&gt;Bookathonu&lt;/strong&gt; już za mną, ale ostatnie bookathonowe dziecko jeszcze czeka na recenzję :) Chodzi mi o książkę, którą wybrał dla mnie mój brat, czyli o &lt;strong&gt;“Biznes do góry nogami wywrócony” Richarda Bransona&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Biznes" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Biznes/"/>
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Biografie" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Biografie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Włącz się do gry</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/04/10/wlacz-sie-do-gry/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/04/10/wlacz-sie-do-gry/</id>
    <published>2015-04-10T16:58:32.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dziś Rozwojowy Poniedziałek powraca w trochę innym kontekście. Bloga przejmuje Sheryl Sandberg wraz ze swoją książką <strong>“Włącz się do gry. Kobiety, praca i chęć przywództwa”</strong>.<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="Rownouprawnienie-o-co-tyle-szumu"><a href="#Rownouprawnienie-o-co-tyle-szumu" class="headerlink" title="Równouprawnienie - o co tyle szumu?"></a>Równouprawnienie - o co tyle szumu?</h3><p>Na książkę napisaną przez COO Facebooka trafiłam dzięki sugestii blogerki - <a href="http://www.ewelinamierzwinska.pl/kobieta-niezalezna-czyli-jaka-najcenniejsze-rady-kobiet-sukcesu/" target="_blank" rel="external">Eweliny Mierzwińskiej</a> Zachęcił mnie prosty tytuł. Zwyczajne - “Włącz się do gry”! Stwierdziłam, że Sheryl musi wiedzieć o czym mówi - w końcu wiele z nas postrzega ją jako kobietę sukcesu. I nie myliłam się.<br>Dlaczego temat równouprawnienia? Mimo pozornego wyrównania szans kobiet i mężczyzn, o które walczyły nasze babcie i matki, wciąż wiele z nas decyduje się zrezygnować ze swoich marzeń. Robimy to świadomie, lecz także i podświadomie - poprzez nasze zachowania w biznesowych relacjach oraz nasze nawyki. Autorka “Włącz się do gry” podkreśla, że w kwestii wyrównania szans możemy wiele zdziałać indywidualnie i powinnyśmy to robić :)</p>
<h3 id="Kobiece-grzeszki-dlaczego-nie-odnosimy-sukcesu"><a href="#Kobiece-grzeszki-dlaczego-nie-odnosimy-sukcesu" class="headerlink" title="Kobiece grzeszki - dlaczego nie odnosimy sukcesu?"></a>Kobiece grzeszki - dlaczego nie odnosimy sukcesu?</h3><p>Sheryl w swojej książce poświęca dużo miejsca na omówienie takich małych grzeszków, które sprawiają, że nieświadomie wycofujemy się z walki o wysokie stanowiska czy lepsze zarobki.<br>Jednym z nich jest często odczuwany przez kobiety “syndrom oszusta”.Często nie czujemy, że to, co osiągnęłyśmy zawdzięczamy swoim umiejętnościom czy talentowi. Według nas to zazwyczaj przypadek, łut szczęścia czy pomoc innych sprawiają, że osiągamy sukces. Mamy mylne wrażenie, że i tak w końcu zostaniemy zdemaskowane, że ludzie wkoło zdadzą sobie sprawę, że nie zasługujemy na uznanie. Autorka prosi wszystkie kobiety, by nie bały się przyznawać, że są dobre w tym, co robią i zasługują na nagrodę czy komplement. Wierzmy w siebie :)</p>
<h3 id="Zasiadz-do-stolu"><a href="#Zasiadz-do-stolu" class="headerlink" title="Zasiądź do stołu"></a>Zasiądź do stołu</h3><p>Autorka opowiada też wiele ciekawych i dających do myślenia anegdotek z jej życia zawodowego. Jedną z nich jest historia, która miała miejsce na jednym ze spotkań biznesowych, w których uczestniczyła. Nie była jedyną kobietą, która brała udział w tym spotkaniu, lecz jako jedyna usiadła wraz z mężczyznami przy głównym stole w trakcie posiłku. Reszta kobiet trzymała się na uboczu. Sheryl nawołuje, że nie powinnyśmy same pozbawiać się szans na zaistnienie, awans. Rezygnując z siadania przy stole - miejsca, w którym nadaje się bieg wydarzeniom, same rzucamy sobie kłody pod nogi.</p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="wlacz_sie_dodatk.png" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<h3 id="Zdrowy-feminizm"><a href="#Zdrowy-feminizm" class="headerlink" title="Zdrowy feminizm"></a>Zdrowy feminizm</h3><p>“To” słowo jest aktualnie passe. Kojarzy się z wizerunkiem wojującej feministki palącej staniki na stosie. Wiele kobiet, w tym ja, chciałoby przyznać, że popiera równe szanse i równe traktowanie kobiety i mężczyzny. I że w tych słowach mieści się wolny wybór dotyczący sposobu życia, który każda kobieta i każdy mężczyzna powinien móc podjąć. Sandberg mówi również o tej kwestii w swojej książce. Że najwyższy czas zmienić wizerunek feministki. I że jest to zadanie dla wszystkich :) Nie tylko kobiet.</p>
<h3 id="Kobieta-sukcesu-jak-nia-zostac"><a href="#Kobieta-sukcesu-jak-nia-zostac" class="headerlink" title="Kobieta sukcesu - jak nią zostać?"></a>Kobieta sukcesu - jak nią zostać?</h3><p>“Co byś zrobiła, gdybyś się nie bała?”. To pytanie zadane przez Sheryl Sandberg sprawiło, że na chwilę odłożyłam książkę i zaczęłam się nad tym zastanawiać. Proste pytanie - a tak dużo potrafi zmienić. Co byś zrobiła, gdybyś nie bała się tego, co powiedzą inni? Co byś zrobiła, gdybyś nie bała się zaryzykować? Co byś zrobiła, gdybyś nie bała się spełnić swoje marzenia?<br>A co jeśli nie jesteś na tyle odważna, żeby to zrobić? Autorka na to również ma swoje rozwiązanie. Fake it till you feel it :) Udawanie pewności siebie daje wspaniałe rezultaty. Gdy wkładamy maskę pewnej siebie, w rzeczywistości stajemy się odważniejsze i lepiej postrzegane przez innych.</p>
<h3 id="Czytac-czy-nie"><a href="#Czytac-czy-nie" class="headerlink" title="Czytać czy nie?"></a>Czytać czy nie?</h3><p>Moim zadaniem jest przede wszystkim ocenić książkę, a nie tylko idee w niej zawarte ;) Po pierwsze uważam, że kwintesencja tej książki zawarta jest w kilku rozdziałach, a nawet na kilku stronach. W szczególności końcówka pozostawiła na mnie wrażenie niewnoszącej zbyt wiele i niepotrzebnej.<br>Z drugiej strony, wybaczam autorce nie zawsze dobrze zbudowaną treść, a to dzięki wielu ciekawym myślom i wskazówkom, które każdej kobiecie, niezależnie od stanowiska czy innych życiowych wyborów, mogą wiele pomóc. A więc - <strong>czytać</strong> ;)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Dziś Rozwojowy Poniedziałek powraca w trochę innym kontekście. Bloga przejmuje Sheryl Sandberg wraz ze swoją książką &lt;strong&gt;“Włącz się do gry. Kobiety, praca i chęć przywództwa”&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Kobieta" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Kobieta/"/>
    
      <category term="Leadership" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Leadership/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Scrum. O zwinnym zarządzaniu projektami.</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/04/02/scrum-o-zwinnym-zarzadzaniu-projektami-chrapko/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/04/02/scrum-o-zwinnym-zarzadzaniu-projektami-chrapko/</id>
    <published>2015-04-02T16:58:32.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“Scrum. O zwinnym zarządzaniu projektami” Mariusza Chrapko pojawia się dziś na blogu wraz z kolejnym, już trzecim, “Rozwojowym poniedziałkiem”.<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="O-co-chodzi-z-tym-Agile’m"><a href="#O-co-chodzi-z-tym-Agile’m" class="headerlink" title="O co chodzi z tym Agile’m?"></a>O co chodzi z tym Agile’m?</h3><p>Agile, Scrum, Kanban, Lean, XP - wszędzie tego pełno, wszyscy o tym mówią, ale z czym to się je? Ostatnio też byłam w takiej rozterce, dlatego zdecydowałam nadgonić i szybko się w tej kwestii podszkolić :) Moje zainteresowanie niestety nie zostało ugaszone, a wręcz przeciwnie stale rośnie. Dlatego ostrzegam! Podobne posty mogą pojawiać się coraz częściej :)<br>Agile to zbiór dobrych praktyk w dziedzinie prowadzenia projektów. Każdy z nas może zaczerpnąć coś z niego, by ułatwić sobie pracę. To, co najbardziej cenię sobie w zwinnych metodologiach to przeplatająca się we wszystkich aspektach pracy szczerość oraz docenienie potęgi, jaką może tworzyć zespół ludzi. A właśnie, jeśli już o tym mowa, to…</p>
<h3 id="“Zwinni”-ludzie-czyli-o-rolach-w-Scrumie"><a href="#“Zwinni”-ludzie-czyli-o-rolach-w-Scrumie" class="headerlink" title="“Zwinni” ludzie - czyli o rolach w Scrumie"></a>“Zwinni” ludzie - czyli o rolach w Scrumie</h3><p>W pierwszej części książki “Scrum. O zwinnym zarządzaniu projektami” możemy dowiedzieć się dużo na temat ludzi i ich roli w zwinnym zespole. W metodach agile bardzo podoba mi się pomysł samoorganizacji. Zespół, który sam rozdziela pracę, poprawia błędy, tworzy jakąś wartość. Nie każdy człowiek ma cechy, które pozwalają na pracę w scrumowym teamie. Dlatego tak bardzo spodobało mi się porównanie idealnego uczestnika takiego zespołu do litery T. Powinien on mieć szeroki wachlarz możliwości i podstawową wiedzę z wielu dziedzin oraz być wyspecjalizowany w wąskim zakresie.<br>Autor dużo miejsca poświęcił również osobom ScrumMastera i właściciela produktu. Podzielił się swoją opinią na temat cech, jakie każdy z nich powinien mieć.</p>
<h3 id="Najwazniejsza-jest-rozmowa"><a href="#Najwazniejsza-jest-rozmowa" class="headerlink" title="Najważniejsza jest rozmowa"></a>Najważniejsza jest rozmowa</h3><p>Dla mnie naprawdę świetnym podsumowaniem zasad Scruma jest “Agile manifesto”.</p>
<blockquote>
<p>“Individuals and interactions over processes and tools<br>Working software over comprehensive documentation<br>Customer collaboration over contract negotiation<br>Responding to change over following a plan”</p>
</blockquote>
<p>W nich zaszyta jest również idea szczerości, o której mówiłam wcześniej, a o której w swojej książce mówi również Chrapko. Rozmowa z klientem jest ważniejsza od szukania “podkładek” w postaci maili, konsultowanie na bieżąco pojawiających się dylematów jest bardziej istotne od tworzenia opasłej dokumentacji, interakcje między ludźmi dają więcej niż procesy i narzędzia.<br>Bazując na tych elementach autor opisuje proces tworzenia user stories (historyjek) oraz ich ideę.  </p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="scrum_profil.JPG" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<h3 id="Najtresciwsza-tresc"><a href="#Najtresciwsza-tresc" class="headerlink" title="Najtreściwsza treść"></a>Najtreściwsza treść</h3><p>W pewnym momencie dochodzimy do tego, co tygryski lubią najbardziej, czyli do istoty rzeczy - konkretnych przepisów na to, w jaki sposób szacować zadania w Scrumie, jak planować pojedynczy sprint, ale też całe wydanie. Autor zaznacza, że nie powinno się zapominać o tym, że szacowanie to nie zaplanowanie, określenie, zadecydowanie ile czasu spędzimy nad zadaniem, ale właśnie estymowanie w przybliżeniu tego czasu. Daje nam również możliwość, żebyśmy sami sprawdzili się w tej dziedzinie i pobawili się w szacowanie, wykonując jedno z ćwiczeń zaproponowanych przez autora.<br>Bardzo podobało mi się również w jaki sposób autor przedstawił za pomocą lejka niepewności zmieniające się ryzyko w projekcie. Cieszę się również, że zwrócił uwagę na problem szacowania bezwzględnego i przedstawił korzyści, jakie daje estymowanie user stories przez porównywanie ich wielkości do historyjek bazowych.</p>
<h3 id="Autor-zagubiony-w-meandrach-swoich-opowiastek"><a href="#Autor-zagubiony-w-meandrach-swoich-opowiastek" class="headerlink" title="Autor zagubiony w meandrach swoich opowiastek"></a>Autor zagubiony w meandrach swoich opowiastek</h3><p>Zdecydowanie, jest to mój główny zarzut w kierunku autora :) Odczułam wyraźny natłok różnego rodzaju analogii, opowiastek, historyjek mających na celu wyjaśnienie istoty rzeczy. Niestety, przynajmniej dla mnie, było tego za dużo i bardzo mnie to rozpraszało w trakcie czytania. W szczególności niekoniecznie chce wiedzieć jakie rytmy bossa-novy preferuje autor. :) Na szczęście tylko początek mnie tak bardzo uwierał, w dalszej części jest więcej merytoryki, a stosunek treści do objaśnień w postaci historyjek jest bardziej zjadliwy.</p>
<h3 id="Podsumowanie"><a href="#Podsumowanie" class="headerlink" title="Podsumowanie"></a>Podsumowanie</h3><p>Dla mnie pozycja zdecydowanie na plus. Jeśli ktoś ma ochotę dowiedzieć się czegoś więcej o Scrumie, poczuć jego klimat, a nie dostać tylko niezjadliwe i suche fakty to myślę, że powinien zainteresować się tą książką.<br>Niestety znalazłam w internecie kilka zastrzeżeń co do kwestii merytorycznych, lecz jestem w tym temacie dopiero początkująca, więc nie mnie to oceniać :)<br>Dodatkowo na plus - kilka fajnych ćwiczeń, eksperymentów myślowych oraz ciekawe ilustracje.<br>Zastrzeżenia mam co do okładki.. Nie wiem co tam robią Ci parkour’owcy. Może jakieś dalekie nawiązanie do tego, że są zwinni? Ale ok, nie okładka zdobi człowieka, hmm… znaczy książkę :)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“Scrum. O zwinnym zarządzaniu projektami” Mariusza Chrapko pojawia się dziś na blogu wraz z kolejnym, już trzecim, “Rozwojowym poniedziałkiem”.&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Scrum" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Scrum/"/>
    
      <category term="Agile" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Agile/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zwinny samuraj. Jak programują mistrzowie zwinności</title>
    <link href="https://kernelgonnapanic.pl/2015/03/10/zwinny-samuraj/"/>
    <id>https://kernelgonnapanic.pl/2015/03/10/zwinny-samuraj/</id>
    <published>2015-03-10T17:50:19.000Z</published>
    <updated>2017-03-07T22:02:49.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Tak jak zapowiadałam, dziś rozpoczynamy na blogu nową serię  - <strong>“Rozwojowe poniedziałki”</strong>. Pierwsza recenzja z tego cyklu dotyczyć będzie książki <strong>Jonathana Rasmussona “Zwinny samuraj. Jak programują mistrzowie zwinności”</strong>. Absolutny must-have dla każdego nowoczesnego programisty czy kierownika zwinnego projektu IT :)<br><a id="more"></a></p>
<h3 id="Agile-nie-taki-straszny"><a href="#Agile-nie-taki-straszny" class="headerlink" title="Agile - nie taki straszny"></a>Agile - nie taki straszny</h3><p>“Zwinny samuraj” to doskonałe wprowadzenie w metodologię <strong>agile</strong> :) Książka jest znakomita dla początkujących, którzy nie mieli do tej pory styczności z tym sposobem prowadzenia projektów. Jednak nawet Ci, którzy już “liznęli temat” też odnajdą w niej coś dla siebie.</p>
<h3 id="Czym-sa-zwinne-metodologie"><a href="#Czym-sa-zwinne-metodologie" class="headerlink" title="Czym są zwinne metodologie?"></a>Czym są zwinne metodologie?</h3><p>Agile to coraz bardziej popularny sposób prowadzenia projektów, który opiera się na zasadzie, że wymagania klienta będą się cały czas zmieniać. Gdy oprogramowanie tworzone jest w tradycyjny sposób, w długich, np. rocznych przedsięwzięciach; warunki i wymagania, które zostały zaobserwowane na początku projektu, na końcu mogą już być dawno nieaktualne. Tu z pomocą przychodzi agile, dzięki któremu software tworzony jest w krótkich np. dwutygodniowych cyklach, podczas których ma miejsce analiza, projektowanie, programowanie i testowanie małych, kompletnych części większej aplikacji.</p>
<p>Książka skupia się przede wszystkim na zasadach, jakimi rządzi się świat agile. Nie tylko je przedstawia, lecz także wyjaśnia skąd pochodzą, aby łatwiej można je było zaakceptować i wdrożyć. Swoje miejsce ma tutaj także opis podstawowych narzędzi, jakimi powinien posługiwać się zwinny programista. Opisane zostały m.in. continuous integration (CI), test-driven development (TDD), testy jednostkowe (unit testing).</p>
<h3 id="Agile-z-czym-to-sie-je"><a href="#Agile-z-czym-to-sie-je" class="headerlink" title="Agile - z czym to się je?"></a>Agile - z czym to się je?</h3><p>Czytając tę książkę jesteśmy prowadzeni przez meandry zwinnego projektu. Rozpoczynamy podróż od trzech prostych prawd - wymagania się zmieniają, nie jest możliwe zebranie ich wszystkich na początku oraz zawsze będzie więcej do zrobienia, niż pozwala na to czas i budżet. Następnie poznajemy zwinny zespół, role jakie przyjmują jego członkowie oraz jak rozkłada się odpowiedzialność.</p>
<div class="figure center fig-100" style="width:;"><img class="fig-img" src="macbetter.jpeg" alt=""></div><div style="clear:both;"></div>
<p>Uczymy się narzędzi, które są bardzo istotne w planowaniu projektu - tablicy koncepcyjnej, listy “NIE”, konieczności zadawania trudnych pytań. Jeśli chodzi o realizację dokładnie opisane zostało tworzenie i zarządzanie historiami użytkownika. Dowiadujemy się również o sposobach ich oceniania i wyznaczaniu prędkości zespołu.</p>
<p>Bardzo dużo uwagi autor poświęcił “wielkiej czwórce” - budżetowi, czasowi, jakości i zakresowi. Rasmusson podkreśla, że nie da się ich wszystkich ustawić na sztywno. Uważa, że najlepszym wyjściem jest by zakres mógł się stale dostosowywać do warunków.</p>
<p>Autor bardzo ciekawie przedstawia konieczność refaktoryzacji kodu - nazywa to spłacaniem długu technicznego. Jeśli chcecie dowiedzieć się na ten temat więcej -  musicie przeczytać!</p>
<p>Dla mnie dużym plusem jest ogromna ilość odnośników do innych książek, nie tylko z dziedziny agile, lecz także np. z socjologii. Wszystkie interesujące skrupulatnie notowałam. Spodziewajcie się recenzji niektórych już niedługo!</p>
<p>Polecam wszystkim programistom. Nawet tym doświadczonym w dziedzinie zwinnego kodzenia. Ta książka z pewnością potrafi pomóc zrozumieć o co, tak naprawdę, w agile’u chodzi :)</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Tak jak zapowiadałam, dziś rozpoczynamy na blogu nową serię  - &lt;strong&gt;“Rozwojowe poniedziałki”&lt;/strong&gt;. Pierwsza recenzja z tego cyklu dotyczyć będzie książki &lt;strong&gt;Jonathana Rasmussona “Zwinny samuraj. Jak programują mistrzowie zwinności”&lt;/strong&gt;. Absolutny must-have dla każdego nowoczesnego programisty czy kierownika zwinnego projektu IT :)&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="Rozwój" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Rozwoj/"/>
    
      <category term="Recenzje" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Recenzje/"/>
    
      <category term="Scrum" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Scrum/"/>
    
      <category term="Agile" scheme="https://kernelgonnapanic.pl/tags/Agile/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
